[
  {
    "questionNum": 22001,
    "questionText": " ന​ക്ഷ​ത്ര​ങ്ങൾ മി​ന്നി​ത്തി​ള​ങ്ങു​ന്ന​തി​ന് കാ​ര​ണ​മായ പ്ര​തി​ഭാ​സം? ",
    "answerText": " അ​പ​വർ​ത്ത​നം "
  },
  {
    "questionNum": 22002,
    "questionText": " ക്ളോക്കിലെ മിനിട്ട് സൂചി ഒരുമിനിറ്റുകൊണ്ട് എത്ര ഡിഗ്രി തിരിയും? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 22003,
    "questionText": " ‘ഉപദേശസാഹസ്രി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 22004,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു സത്യം; ധര്‍മ്മം; ദയ; സ്നേഹം; എന്നീ വാക്കുകള്‍ കൊത്തിയ ഫലകം പ്രതിഷ്ഠിച്ച ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " മുരിക്കുംപുഴ ക്ഷേത്രം. "
  },
  {
    "questionNum": 22005,
    "questionText": " അമീബയുടെ വിസർജ്ജനാവയവം? ",
    "answerText": " സങ്കോചഫേനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22006,
    "questionText": " ഏ​റ്റ​വും നീ​ളം കൂ​ടിയ റെ​യിൽ പാ​ലം? ",
    "answerText": " വ​ല്ലാർ​പാ​ടം "
  },
  {
    "questionNum": 22007,
    "questionText": " കാൽസിടോണിൻ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത്? ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 22008,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " റൂബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22009,
    "questionText": " ചൊവ്വയിലേക്ക് ബഹിരാകാശ പേടകം അയയ്ക്കുന്ന ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ (ലോകത്തിലെ നാലാമത്തെ ശക്തിയാണ് ഇന്ത്യ ) "
  },
  {
    "questionNum": 22010,
    "questionText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥിയുടെ പിൻഭാഗത്തായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത്? ",
    "answerText": " പാരാതൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 22011,
    "questionText": "  ഓസ്കാർ അവാർഡ് നൽകുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " അക്കാഡമി ഓഫ് മോഷൻ പിക്ചേഴ്സ് ആർട്സ് ആന്‍റെ സയൻസ് (AMPAS) "
  },
  {
    "questionNum": 22012,
    "questionText": " ‘അന്തർജ്ജന സമാജം’ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 22013,
    "questionText": " പെൺ ശിശുഹത്യ നിരോധിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 22014,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ഇ​ല​ക്ട്രി​ക് ട്രെ​യിൻ? ",
    "answerText": " ഡ​ക്കാൻ ക്യൂൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22015,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെന്നത്ത് കൗണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 22016,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാര്‍ സമരം പ്രമേയമാകുന്ന പി.കേശവദേവിന്‍റെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഉലക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 22017,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്‍റെ വേഗം എത്രലക്ഷം മൈലാണ്? ",
    "answerText": 1.86
  },
  {
    "questionNum": 22018,
    "questionText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് മാന്നാനത്ത് സ്ഥാപിച്ച പ്രസ്? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് ജോസഫ് പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22019,
    "questionText": " ഗാന്ധി സിനിമയിൽ നെഹൃ വിന്‍റെ വേഷമിട്ടത്? ",
    "answerText": " റോഷൻ സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 22020,
    "questionText": " ലോക സുന്ദരി പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " റീത്തഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22021,
    "questionText": " ജീവകാരുണ്യ നിരൂപണം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22022,
    "questionText": " വേണാട് ഉടമ്പടി നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1723
  },
  {
    "questionNum": 22023,
    "questionText": " കച്ചാർ ലെവി എന്നറിയപ്പെടുന്ന അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ആസാം റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22024,
    "questionText": " ആദ്യ മൗണ്ടൻ റെയിൽവേ? ",
    "answerText": " ഡാർജിലിംഗ് ഹിമാലയൻ റെയിൽവേ "
  },
  {
    "questionNum": 22025,
    "questionText": " ലോകസുന്ദരി പട്ടത്തിന് വേദിയായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ 1996 "
  },
  {
    "questionNum": 22026,
    "questionText": " മധ്യകാല കേരളത്തിലെ ആഭ്യന്തിര കച്ചവടക്കാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " നാനാദേശികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22027,
    "questionText": " ഏതൊക്കെയാണ് തമിഴ് നാട്ടിലെ മേജർ തുറമുഖങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ചെന്നെ; തുത്തുക്കുടി; എണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22028,
    "questionText": " സ്റ്റാമ്പിൽ പേര് ചേർക്കാത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 22029,
    "questionText": " രാജസ്ഥാൻന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " ഒട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 22030,
    "questionText": " ICDS ആരംഭിച്ച പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 22031,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ എ യുടെ കുറവുമൂലം കണ്ണിനുണ്ടാകുന്ന രോഗങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " സിറോഫ്‌താൽമിയ, മാലക്കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 22032,
    "questionText": " ജലസേചനസൗകര്യത്തിനായി രാജസ്ഥാന്‍റെ വടക്കുപടിഞ്ഞാറൻ ഭാഗ ങ്ങളിൽ നിർമിച്ച കനാൽ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22033,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഓഹരി വിപണികളെ നിയന്ത്രിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " SEBl - Securities and Exchange Board of India"
  },
  {
    "questionNum": 22034,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ സന്ദേശവാഹകന്റെ (Messenger) പേര് നൽകപ്പെട്ട ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി (Mercury) "
  },
  {
    "questionNum": 22035,
    "questionText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജി രാജ്യദ്രോഹ കുറ്റം ചുമത്തി വധിച്ച സന്യാസി? ",
    "answerText": " സിദ്ധി മൗലാ "
  },
  {
    "questionNum": 22036,
    "questionText": " ശ്രീനാരായ​ണഗുരു ശിവപ്രതിഷഠ നടത്തിയ അരുവുപ്പുറം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " നെയ്യാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22037,
    "questionText": " Spinning Frame കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് ആർക്ക്റൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22038,
    "questionText": " പാരാതൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥിയുടെ പിൻഭാഗത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22039,
    "questionText": " അണുകേന്ദ്രമായ ന്യക്ലിയസിനെ ചാർജില്ലാത്ത കണമായ ന്യൂട്രോൺ കൊണ്ട് പിളര്‍ന്ന് ഊർജം സ്വതന്ത്രമാക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയർ ഫിഷൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 22040,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 22041,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ ആദ്യ ജലസേചനപദ്ധതി? ",
    "answerText": " കാരാപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 22042,
    "questionText": " ഈജിപ്തിനെ “നൈലിന്‍റെ ദാനം” എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെറഡോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22043,
    "questionText": " ഇരുണ്ട പശ്ചാത്തലത്തിലെ പ്രകാശമാനമായ ബിന്ദു എന്ന് ഝാൻസി റാണിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 22044,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശമായ ലക്ഷദ്വീപ് ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ കീഴിലാണ് ? ",
    "answerText": " കേരള ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 22045,
    "questionText": " ആഴിമല ബിച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 22046,
    "questionText": " വ​ട​ക്ക് പ​ടി​ഞ്ഞാ​റൻ മ​ദ്ധ്യ റെ​യിൽ​വേ​യു​ടെ ആ​സ്ഥാ​നം? ",
    "answerText": " ബി​ലാ​സ്‌​പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22047,
    "questionText": " പാരാതൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " പാരാതെർമോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22048,
    "questionText": " വിസ്തീർണ്ണം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " മല്ലപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 22049,
    "questionText": " ഇ‍‍ഞ്ചി ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ പുകയില ഉല്‍പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 22050,
    "questionText": " പാരാതെർമോൺ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പാരാതൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22051,
    "questionText": " ജനാധിപത്യത്തിന്‍റെ കളിത്തൊട്ടിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22052,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ കാത്സ്യത്തിന്റെ അളവ് വർധിപ്പിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " പാരാതെർമോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22053,
    "questionText": " മാറെല്ലിന് താഴെയായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അന്തഃസ്രാവീഗ്രന്ഥി ഏത്? ",
    "answerText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 22054,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ജനനംഖ്യയിൽ കേരളത്തിൽ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 22055,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ കാശി? ",
    "answerText": " വര്‍ക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 22056,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ലവത്തിന്‍റെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നേതാവ്? ",
    "answerText": " മാഡം ഭിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 22057,
    "questionText": " വിഴിഞ്ഞം വൈദ്യുത നിലയം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 22058,
    "questionText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " മാറെല്ലിന് താഴെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22059,
    "questionText": " ലൂയി രാജാക്കൻമാരിൽ ഏറ്റവും പ്രശസ്തൻ? ",
    "answerText": " ലൂയി XIV "
  },
  {
    "questionNum": 22060,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ പശ്ചാത്യവൽക്കരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " പീറ്റർ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 22061,
    "questionText": " വൃക്ഷലതാതികളുടെ സംരക്ഷണത്തിനായി ഇന്ത്യയിൽ ആരംഭിച്ച യൂറോപ്പിലേയ്ക്കും പ്രവർത്തനം വ്യാപിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ലോബയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22062,
    "questionText": " മണലെഴുത്ത് ആരുടെ കവിതാ സമാഹാരമാണ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 22063,
    "questionText": " കോശത്തിന്‍റെ പവർഹൗസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൈറ്റോ കോൺട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22064,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ മേൽക്കൂര എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാമീർ പർവ്വതം "
  },
  {
    "questionNum": 22065,
    "questionText": " എറ്റവും ഉയർന്ന ജനന നിരക്കുള്ള ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22066,
    "questionText": " പ്ലാസി യുദ്ധം നടന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1757
  },
  {
    "questionNum": 22067,
    "questionText": " പാമ്പുകൾ ഇല്ലാത്ത രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അയർലണ്ട്; ന്യൂസിലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22068,
    "questionText": " വാർധക മ്മിറ്റി (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 22069,
    "questionText": " ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് മുഗൾ ശില്പവിദ്യ പാരമ്യത പ്രാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22070,
    "questionText": " Why l am an Athiest എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 22071,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ് ബെറിബെറി രോഗം ബാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നാഡികളെ "
  },
  {
    "questionNum": 22072,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ശിഷ്യർ? ",
    "answerText": " പത്മപാദർ; ഹസ്താമലകൻ; ആനന്ദഗിരി (തോടകൻ); സുരേശ്വരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22073,
    "questionText": " പുളിച്ച വെണ്ണ; ഉണങ്ങിയ പാല്‍ക്കട്ടി എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് "
  },
  {
    "questionNum": 22074,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ലെതർ റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 22075,
    "questionText": " മുട്ടയിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള വിറ്റാമിൻ ഏത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 22076,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ നിര്യാണത്തിൽ അനുശോചിച്ചുകൊണ്ട് സമാധി സങ്കൽപം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22077,
    "questionText": " പൊതുവായ ഘടനയില്ലാത്തതും പുതിയ നക്ഷത്രങ്ങൾ കൂടുതലായി ഉണ്ടാകുകയും ചെയ്യുന്ന ഗ്യാലക്സികൾ? ",
    "answerText": " ക്രമരഹിത ഗ്യാലക്സികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22078,
    "questionText": " ഛാക്രി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 22079,
    "questionText": " കാൽസിഫെറോൾ എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിൻ ഏത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 22080,
    "questionText": " തൈമോസിൻ ഹോർമോൺ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത്? ",
    "answerText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 22081,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷികോത്പന്നം? ",
    "answerText": " കശുവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 22082,
    "questionText": " അരിപ്പ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 22083,
    "questionText": " തൈമോസിൻ ഹോർമോണിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " യുവത്വ ഹോർമോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22084,
    "questionText": " അന്തർ സൗരയൂഥത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഏക കുള്ളൻ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " സിറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22085,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ആദിമജനത അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " റെഡ് ഇന്ത്യാക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22086,
    "questionText": " '' കോണ്‍ഗ്രസിന്‍റെ സമാധാനപരമായ ചരമത്തെ സഹായിക്കാനാണ് താന്‍ ഇന്ത്യയില്‍ വന്നത് '' എന്ന് പറഞ്ഞത്.? ",
    "answerText": " കഴ്സണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 22087,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ കാർഷിക സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " FAO - റോം (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 22088,
    "questionText": " ഹിജ്റാ വർഷത്തിലെ അവസാന മാസം? ",
    "answerText": " ദുൽഹജജ് "
  },
  {
    "questionNum": 22089,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിന് പിണ്ഡം (Mass) നൽകുന്ന കണം? ",
    "answerText": " ഹിഗ്സ് ബോസോൺ (ദൈവകണം / God's Particle) "
  },
  {
    "questionNum": 22090,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയോദ്യാനങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് (9) "
  },
  {
    "questionNum": 22091,
    "questionText": " ക്ലോക്കിന്റെ സൂചിയുടെ ശബ്ദ തീവ്രത? ",
    "answerText": " 30 db"
  },
  {
    "questionNum": 22092,
    "questionText": " ഖിൽജി വംശത്തിലെ അവസാന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഖുസ്രുഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22093,
    "questionText": " ചാഢ് യുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " സിഎഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 22094,
    "questionText": " ദേ​ശീയ മ​നു​ഷ്യാ​വ​കാശ ക​മ്മി​ഷൻ ചെ​യർ​മാൻ പ​ദ​വി അ​ല​ങ്ക​രി​ച്ച ആ​ദ്യ മ​ല​യാ​ളി? ",
    "answerText": " കെ.​ജി. ബാ​ല​കൃ​ഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22095,
    "questionText": " യുവത്വ ഹോർമോൺ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തൈമോസിൻ ഹോർമോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22096,
    "questionText": " കേരള മിനറൽസ് ആന്റ് മെറ്റൽസ് ലിമിറ്റഡ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചവറ "
  },
  {
    "questionNum": 22097,
    "questionText": " ഗംഗൈ കൊണ്ടചോളൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22098,
    "questionText": " ശൈശവത്തിൽ വളരെ സജീവമായി പ്രായപൂർത്തിയെത്തുമ്പോൾ ചുരുങ്ങിപ്പോവുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത്? ",
    "answerText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 22099,
    "questionText": " വൃക്കകളുടെ മുകളിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഗ്രന്ഥികളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 22100,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ കളിസ്ഥലം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22101,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിൽ നെഹൃ പഠിച്ചിരുന്ന സ്ക്കൂൾ? ",
    "answerText": " ഹാരോ പബ്ലിക് സ്കൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22102,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " അനിഴം തിരുനാൾ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ (1729- 1758) "
  },
  {
    "questionNum": 22103,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ കാലത്ത് ആരംഭിച്ച വാണിജ്യ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " മുളക് മടിശീല "
  },
  {
    "questionNum": 22104,
    "questionText": " പൊന്‍കുന്നം വര്‍ക്കി കഥയും സംഭാഷണവും രചിച്ച ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " നവലോകം "
  },
  {
    "questionNum": 22105,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി എന്നാലെന്ത് (പദത്തിനർത്ഥം എന്ത്)? ",
    "answerText": " വൃക്കകളുടെ മുകളിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഗ്രന്ഥികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22106,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയുടെ പുറംഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " കോർട്ടക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22107,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്രസമരകാലത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 22108,
    "questionText": " സാർക്കിൽ അംഗമായ അവസാന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22109,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ റേഡിയോ നിലയം (1943) സ്ഥാപിച്ച സമയത്തെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 22110,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാള കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ (1973) "
  },
  {
    "questionNum": 22111,
    "questionText": " നവരത്നങ്ങൾ അലങ്കരിച്ചിരുന്ന രാജസദസ്സ്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 22112,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ എറ്റവും കുറവുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22113,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ രണ്ടാമത്തെ വിഗ്രഹപ്രതിഷ്ഠ നടന്നത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദവല്ലീശ്വരം ദേവീക്ഷേത്രത്തില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22114,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയുടെ ഉൾഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 22115,
    "questionText": " ചാട്ടവാർ വായുവിൽ ചുഴറ്റിയാലുണ്ടാകുന്ന ശബ്ദത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " സോണിക് ബൂം "
  },
  {
    "questionNum": 22116,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 22117,
    "questionText": " പ്രപഞ്ച രൂപീകരണത്തിന് നിദാനമായ മഹാവിസ്ഫോടനം എന്നു നടന്നുവെന്നാണ് വിശ്വസിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 1370 കോടി വർഷങ്ങൾക്കു മുൻപ് "
  },
  {
    "questionNum": 22118,
    "questionText": " മാങ്കുളം ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 22119,
    "questionText": " കുറിച്യർ ലഹളയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " രാമൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 22120,
    "questionText": " കോർട്ടക്സ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോണുകളേവ? ",
    "answerText": " കോർട്ടിസോൾ, അൽഡോസ്റ്റിറോൺ എന്നിവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22121,
    "questionText": " പിത്തരസം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22122,
    "questionText": " യാചകരിലെ രാജകുമാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 22123,
    "questionText": " ഒരു മാധ്യമമില്ലാതെ താപം പ്രസരിക്കുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 22124,
    "questionText": " കൽക്കരിയുടെ ഹൈഡ്രോജനേഷനിലൂടെ ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ജെസ്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 22125,
    "questionText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ ചീഫ് ജസ്റ്റീസ്? ",
    "answerText": " കെ.ടി കോശി "
  },
  {
    "questionNum": 22126,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ ആഭ്യന്തിര കലാപം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ് ബി. ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 22127,
    "questionText": " മർമഗോവ തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 22128,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ത്രിവർണ്ണ പതാകയുമായി ചന്ദ്രോപരിതലത്തിൽ പതിച്ച ചന്ദ്രയാനിലെ പേടകം ? ",
    "answerText": " മൂൺ ഇംപാക്ട് പ്രോബ് "
  },
  {
    "questionNum": 22129,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ lNC സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ബങ്കിംപുർ സമ്മേളനം (1912) "
  },
  {
    "questionNum": 22130,
    "questionText": " ‘മറുപിറവി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സേതു "
  },
  {
    "questionNum": 22131,
    "questionText": " ലൈംഗിക ഹോർമോണുകൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത്? ",
    "answerText": " കോർട്ടക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22132,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വന്ദ്യവയോധികന്‍? ",
    "answerText": " കെ.പി.കേശവമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22133,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ യാത്രാ വിമാനം? ",
    "answerText": " സരസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22134,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ പൊരുതാൻ പഴശ്ശിരാജാവിനെ സഹായിച്ച ആദിവാസി വിഭാഗം? ",
    "answerText": " കുറിച്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 22135,
    "questionText": " കാഴ്ചയെക്കുറിച്ചുള്ള ബോധം ഉണ്ടാക്കുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 22136,
    "questionText": " ജീവകം ഡിയുടെ കുറവുമൂലം കുട്ടികളിലുണ്ടാവുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " കണരോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 22137,
    "questionText": " ഭഗത് സിംഗിനെ തൂക്കിലേറ്റിയ ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു (1931) "
  },
  {
    "questionNum": 22138,
    "questionText": " സൾഫർ വായുവിൽ ജ്വലിക്കുമ്പോഴുള്ള നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 22139,
    "questionText": " സാർ പദവി സ്വീകരിച്ച ആദ്യ റഷ്യൻ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഇവാൻ IV "
  },
  {
    "questionNum": 22140,
    "questionText": " കാച്ചിൽ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഡയസ്കോറിയ അലാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 22141,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയുടെ തനതുകലാരൂപം? ",
    "answerText": " പടയണി "
  },
  {
    "questionNum": 22142,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയുടെ ഉൾഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മെഡുല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 22143,
    "questionText": " ഭയം ഉണ്ടാകുന്ന അവസരങ്ങളിൽ ശരീരത്തിൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22144,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പേപ്പർമിൽ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പുനലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22145,
    "questionText": " പ്രസ്സ് കൗണ്‍സി‍ല്‍ ആക്ട് നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 22146,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിലെ ഭിലായ് ഉരുക്ക് നിർമ്മാണശാലയുടെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 22147,
    "questionText": " കീർത്തി പരേഖ് കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " എണ്ണ വില "
  },
  {
    "questionNum": 22148,
    "questionText": " ഒരു വൃക്ഷത്തിന്‍റെ പേരിലറിയപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " ചെന്തരുണി വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 22149,
    "questionText": " എന്താണ് അന്തഃസ്രാവീ വ്യവസ്ഥ (Endocrine system) ?\r\n",
    "answerText": " ശാരീരിക പ്രവർത്തനങ്ങൾ നിയന്ത്രിക്കുകയും ഏകോപിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്നതിന് നാഡീവ്യവസ്ഥയോടൊപ്പം പ്രവർത്തിക്കുന്ന വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 22150,
    "questionText": " ശാരീരിക പ്രവർത്തനങ്ങൾ നിയന്ത്രിക്കുകയും ഏകോപിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്നതിന് നാഡീവ്യവസ്ഥയോടൊപ്പം പ്രവർത്തിക്കുന്ന വ്യവസ്ഥ :\r\n",
    "answerText": " അന്തഃസ്രാവീ വ്യവസ്ഥ (Endocrine system)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22151,
    "questionText": " ഭൂമി ഉരുണ്ടതാണെന്നും ചലനാത്മകമാണെന്നും ആദ്യമായി അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പൈതഗോറസ് (ബി.സി.6 th നൂറ്റാണ്ട് ; ഗ്രീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 22152,
    "questionText": " ഭാരതി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 22153,
    "questionText": " ലൂധിയാന സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി തീരം? ",
    "answerText": " സത് ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 22154,
    "questionText": " യു. എൻ പൊതുസഭ (general Assembly) യുടെ പ്രസിഡന്‍റ് ആയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22155,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ റിയലിസ്റ്റിക് ചിത്രം? ",
    "answerText": " ന്യൂസ് പേപ്പർ ബോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 22156,
    "questionText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥികളുടെ സ്രവങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹോർമോണുകളും സ്റ്റിറോയ്ഡുകളും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22157,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ ജനിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " AD 788"
  },
  {
    "questionNum": 22158,
    "questionText": " ‘ഫെഡറൽ പാർലമെന്‍റ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 22159,
    "questionText": " കേരളൻ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22160,
    "questionText": " ബർമുഡ് ഗ്രാസ്എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കറുകപ്പുല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 22161,
    "questionText": " ബോംബെ അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഗന്നാഥ് ശങ്കർ സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 22162,
    "questionText": " നാളീരഹിത ഗ്രന്ഥികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22163,
    "questionText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കിൻഷാസ "
  },
  {
    "questionNum": 22164,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ സേനയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന (പീപ്പിൾസ് ലിബറേഷൻ ആർമി) "
  },
  {
    "questionNum": 22165,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് ഭാരതം എന്ന പേര് ലഭിക്കുന്നതിന് കാരണമായ ഭാരത വംശത്തിന്‍റെ കേന്ദ്രമായിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 22166,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കൂട്ടുകക്ഷി മന്ത്രിസഭയുടെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22167,
    "questionText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥികളെ നാളീരഹിത ഗ്രന്ഥികൾ എന്ന് വിളിക്കുന്നത് എന്ത് കൊണ്ടാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥികളുടെ സ്രവങ്ങളായ ഹോർമോണുകളും സ്റ്റിറോയ്ഡുകളുംകലകളിൽ എത്തിച്ചേരുന്നത് കുഴലുകൾവഴിയല്ല രക്തത്തിലൂടെയാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22168,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ അതിര്‍ത്തിയില്‍ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22169,
    "questionText": " RR 21 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 22170,
    "questionText": " മൂത്രത്തിന്‍റെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 22171,
    "questionText": " കുഷ്ഠം രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം ലെപ്രെ "
  },
  {
    "questionNum": 22172,
    "questionText": " പാൻക്രിയാസ് ഗ്രന്ഥിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന കോശ സമൂഹങ്ങളാണ്:\r\n",
    "answerText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാംഗർഹാൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22173,
    "questionText": " ജാതക കഥകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 500
  },
  {
    "questionNum": 22174,
    "questionText": " മാഛ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 22175,
    "questionText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാംഗർഹാൻസ് കോശ സമൂഹങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥി ?\r\n",
    "answerText": " പാൻക്രിയാസ് ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22176,
    "questionText": " നാവികരുടെ പ്ളേഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " സ്‌കർവി "
  },
  {
    "questionNum": 22177,
    "questionText": " 1928 ൽ ട്രാവൻകൂർ പിക്ച്ചേഴ്സ് എന്ന താല്കാലിക സ്റ്റുഡിയോ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 22178,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ യുവജന ദിനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 22179,
    "questionText": " ഹിമാലയ സാനുവിലൂടെ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെവിസുരേന്ദ്രനാഥ് (യാത്രാവിവരണം) "
  },
  {
    "questionNum": 22180,
    "questionText": " ശക്തിയേറിയ കാന്തങ്ങള്‍ നിര്‍മ്മിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹ സങ്കരമാണ് ? ",
    "answerText": " അല്‍നിക്കോ്. "
  },
  {
    "questionNum": 22181,
    "questionText": " എന്താണ് ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാംഗർഹാൻസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാൻക്രിയാസ് ഗ്രന്ഥിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന കോശ സമൂഹങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22182,
    "questionText": " കോവിലന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കണ്ടാണശ്ശേരി (തൃശ്ശൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 22183,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ബജറ്റ് സംവിധാനം കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 22184,
    "questionText": " സുപ്രിംകോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 22185,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കറുവ തോട്ടമായ ബ്രൗൺസ് പ്ലാന്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 22186,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യമലയാള നടി? ",
    "answerText": " മോനിഷ ( ചിത്രം: നഖക്ഷതങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 22187,
    "questionText": " ഡൽ​ഹി സുൽ​ത്താ​ന്മാ​രു​ടെ കാ​ല​ത്തു​ണ്ടാ​യി​രു​ന്ന മ​ത​നി​കു​തി? ",
    "answerText": " ജ​സിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22188,
    "questionText": " കണ്ണ് മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന നേത്ര ഭാഗം? ",
    "answerText": " കോർണിയ (നേത്രപടലം) "
  },
  {
    "questionNum": 22189,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ മൈസൂർ? ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22190,
    "questionText": " ‘ഭാരത കേസരി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22191,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വില്യം ഹെർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22192,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര്യ ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ ആലേഖനം ചെയ്തിരുന്ന മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " ജയ്ഹിന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 22193,
    "questionText": " തരീസ്സാപ്പള്ളി ശാസനം ഇപ്പോൾ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയത്തെ സിറിയൻ ക്രിസ്ത്യൻ പള്ളിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22194,
    "questionText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാംഗർഹാൻസ് കോശ സമൂഹങ്ങളിലെ ബീറ്റ കോശങ്ങൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22195,
    "questionText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാംഗർഹാൻസ് കോശ സമൂഹങ്ങളിലെ ആൽഫ കോശങ്ങൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കഗോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22196,
    "questionText": " കാലാ അസർ പരത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " സാൻഡ് ഫ്ളൈ "
  },
  {
    "questionNum": 22197,
    "questionText": " ചാന്നാർ ലഹള നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 22198,
    "questionText": " ഉറുമ്പ് പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22199,
    "questionText": " കശുവണ്ടി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആനക്കയം മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 22200,
    "questionText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിൽ ആദരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " പാർവ്വതി ഓമനക്കുട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22201,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥി? ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22202,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ കപ്പൽവ്യവസയത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വി.ഒ ചിദംബരം പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22203,
    "questionText": " ജ​സിയ നി​റു​ത്ത​ലാ​ക്കിയ ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി? ",
    "answerText": " അ​ക്‌​ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 22204,
    "questionText": " ബൂളിയൻ അൾജിബ്രായുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് ബുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22205,
    "questionText": " ലോകഹീമോഫീലിയ ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 22206,
    "questionText": " പാടലീപുത്രത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " പാറ്റ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 22207,
    "questionText": " ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് ശരീരത്തിന്റെ ഏതു ഭാഗത്തെ ബാധിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22208,
    "questionText": " TISCO യുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " ടാറ്റാ സ്റ്റീല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22209,
    "questionText": " പ്രത്യുത്‌പാദനവ്യവസ്ഥയുടെ ശരിയായ പ്രവർത്തനത്തിന് അവശ്യം വേണ്ട വിറ്റാമിനേത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 22210,
    "questionText": " ‘ഭക്തി ദീപിക’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22211,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ രക്തത്തിന്റെ നിർമാണനാവശ്യമായ ജീവകം? ",
    "answerText": " ഫോളിക്കാസിഡ് (Vitamin B9) "
  },
  {
    "questionNum": 22212,
    "questionText": " ര​ണ്ടാം പാ​നി​പ്പ​ത്ത് യു​ദ്ധം ന​ട​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " അ​ക്ബ​റും ഹെ​മു​വും ത​മ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22213,
    "questionText": " HIV ആക്രമിക്കുന്ന ശരീരകോശം? ",
    "answerText": " ലിംഫോസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22214,
    "questionText": " അമിനോ ആസിഡുകൾ ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന പോഷക ഘടകം? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22215,
    "questionText": " 1940 തിലെ ആഗസ്റ്റ് ഓഫറിനെ തുടർന്ന് ഗാന്ധിജി വ്യക്തി സത്യാഗ്രഹത്തിനായി തിരഞ്ഞെടുത്ത ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വിനോബഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 22216,
    "questionText": " 'കൊഴിഞ്ഞ ഇലകള്‍' ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജോസഫ്‌ മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 22217,
    "questionText": " ജീവകം Aയുടെ അഭാവം മൂലമുണ്ടാകുന്ന നേത്രരോഗം? ",
    "answerText": " നിശാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 22218,
    "questionText": " ജാതിക്കുമ്മി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22219,
    "questionText": " ലോക ന്യൂമോണിയാ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 22220,
    "questionText": " ഏവിയാൻസ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22221,
    "questionText": " സൂര്യരശ്മിയുടെ പതനകോണിനെ ആസ്പദമാക്കി ഭൂമിയുടെ ചുറ്റളവ് നിർണ്ണയിച്ച പ്രതിഭാശാലി ? ",
    "answerText": " ഇറാത്തോസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22222,
    "questionText": " ‘ക്ഷേമേന്ദ്രൻ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വടക്കുംകൂർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 22223,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദി വിഭാഗത്തിന്റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 22224,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിൽ ബ്രഹ്മപുത്ര നദി അറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജമുന "
  },
  {
    "questionNum": 22225,
    "questionText": " ആ​ത്മ​കഥ ര​ചി​ച്ച മു​ഗൾ ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി​കൾ? ",
    "answerText": " ബാ​ബർ, ജ​ഹാം​ഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 22226,
    "questionText": " Medecins Sans Frontieres (Doctors without Borders ) എന്ന ഫ്രാൻസിൽ സ്ഥാപിതമായ സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 22227,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയഎയർ ഫോഴ്സ്? ",
    "answerText": " യു എസ് എയർ ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22228,
    "questionText": " നിശാന്ധത ഏത് ജീവകം മൂലമുണ്ടാകുന്ന നേത്രരോഗമാണ്? ",
    "answerText": " ജീവകം A "
  },
  {
    "questionNum": 22229,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പഞ്ചാര കിണ്ണം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 22230,
    "questionText": " റബ്ബർ കൃഷിക്ക് അനുയോജ്യമായ മണ്ണ്? ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22231,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ നട്ടെല്ലിലെ കശേരുക്കളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 22232,
    "questionText": " ദൈവത്തോടുള്ള അമിത ഭയം? ",
    "answerText": " തിയോഫോബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22233,
    "questionText": " രാത്രികാലങ്ങളിൽ സസ്യങ്ങൾ പുറത്ത് വിടുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22234,
    "questionText": " അശോകൻ മൗര്യ സാമ്രാജ്യഭരണാധികാരിയാകുന്നതിന് പരാജയപ്പെടുത്തി വധിച്ച സഹോദരൻ? ",
    "answerText": " സൂസിമ "
  },
  {
    "questionNum": 22235,
    "questionText": " ഭീകര മത്സ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പിരാന "
  },
  {
    "questionNum": 22236,
    "questionText": " ഇൻസുലിൻ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന കോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ബീറ്റ കോശങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22237,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ ഏക റെയില്‍വേ സ്റ്റേഷന്‍? ",
    "answerText": " തിരുവല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 22238,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പേഷ്വാ? ",
    "answerText": " ബാലാജി വിശ്വനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 22239,
    "questionText": " ദിഗ്ബോയ് പ്രവര്‍ത്തനം ആരംഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1901
  },
  {
    "questionNum": 22240,
    "questionText": " ഗ്ലൂക്കഗോൺ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന കോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ആൽഫ കോശങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22241,
    "questionText": " ഇന്ത്യയേയും ശ്രീലങ്കയേയും തമ്മില്‍ വേര്‍തിരിക്കുന്ന അതിര്‍ത്തി രേഖ? ",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 22242,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യം ഉപയോഗിച്ച ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 22243,
    "questionText": " നിർ​മ്മി​തി​ക​ളു​ടെ രാ​ജ​കു​മാ​രൻ, ശി​ല്പി​ക​ളു​ടെ രാ​ജാ​വ് എ​ന്നീ പേ​രു​ക​ളിൽ അ​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന മു​ഗൾ ച​ക്ര​വർ​ത്തി? ",
    "answerText": " ഷാ​ജ​ഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22244,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനിന്‍റെ (മാംസ്യത്തിന്‍റെ ) അടിസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " അമിനോ ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22245,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ വരുമാനവും പ്രതിശീർഷ വരുമാനവും ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 22246,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം ഡൽഹിയിൽ നിന്നും ന്യൂഡൽഹിയിലേയ്ക്ക് മാറ്റിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു (1931 ഫെബ്രുവരി 10) "
  },
  {
    "questionNum": 22247,
    "questionText": " ഹെമാബോറ എയർവേസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 22248,
    "questionText": " തീരപ്രദേശത്തെ ജൈവ സംരക്ഷണത്തിനായ് വനം- മത്സ്യ ബന്ധനവകുപ്പുകൾ ചേർന്ന് നടപ്പിലാക്കുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഹരിത തീരം "
  },
  {
    "questionNum": 22249,
    "questionText": " ഋതുക്കളുടെ കവി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 22250,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 22251,
    "questionText": " ജീ​വി​ക്കു​ന്ന സ​ന്യാ​സി എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ഔ​റം​ഗ​സീ​ബ് "
  },
  {
    "questionNum": 22252,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസിന്റെ സാധാരണ അളവ് :\r\n",
    "answerText": " 70-110mg/100ml"
  },
  {
    "questionNum": 22253,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവെ ടണൽ? ",
    "answerText": " ഗോട്ടാർഡ്(സ്വിറ്റ്സർലൻഡിലെ;ആൽപ്സ് പർവ്വതത്തിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 22254,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസ് അളവ് നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ?\r\n",
    "answerText": " പാൻക്രിയാസ് ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22255,
    "questionText": " കരളിലും പേശികളിലും വെച്ച് ഗ്ലൂക്കോസിനെ\r\nഗ്ലൈക്കോജനാക്കി മാറ്റുന്ന ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22256,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന വിറ്റാമിനേത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ കെ. "
  },
  {
    "questionNum": 22257,
    "questionText": " ഭൂ​മി​യു​ടെ​തു പോ​ലു​ള്ള ഋ​തു​ക്കൾ അ​നു​ഭ​വ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ചൊ​വ്വ​യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22258,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച കുതിര? ",
    "answerText": " പ്രോമിത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 22259,
    "questionText": " ഒരു വര്ഷത്തില്‍ ഭുമിയെ ചന്ദ്രന്‍ എത്ര തവണ ചുറ്റും? ",
    "answerText": " പതിമൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 22260,
    "questionText": " നൂതന ദ്രവ്യങ്ങളുടെ അനുസ്യൂതമായ നിർമ്മാണം പുതിയ താരങ്ങളുടെ ജനനം എന്നിവയെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്ന പ്രപഞ്ച സിദ്ധാന്തം ? ",
    "answerText": " സമനില സിദ്ധാന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 22261,
    "questionText": " ഭാരത സർക്കാർ പ്രവാസി ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജനുവരി 9 (പ്രവാസി ജീവിതം അവസാനിപ്പിച്ച് ഗാന്ധിജി ഇന്ത്യയിൽ തിരിച്ചെത്തിയ ദിവസം) "
  },
  {
    "questionNum": 22262,
    "questionText": " ഭാഷാനൈഷധം ചമ്പുവിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " മഴമംഗലം നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 22263,
    "questionText": " ലോക കാ​ലാ​വ​സ്ഥാ പ​ഠന സം​ഘ​ട​ന​യു​ടെ ആ​സ്ഥാ​നം? ",
    "answerText": " ജ​നീവ "
  },
  {
    "questionNum": 22264,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത മാവ്? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 22265,
    "questionText": " ഇൻസുലിൻ ഹോർമോണിന്റെ പ്രധാന ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " കരളിലും പേശികളിലും വെച്ച് ഗ്ലൂക്കോസിനെ\r\nഗ്ലൈക്കോജനാക്കി മാറ്റുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22266,
    "questionText": " കൊച്ചി മെട്രോപദ്ധിയുടെ നാമം? ",
    "answerText": " കോമെറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 22267,
    "questionText": " അവന്തി രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി / മാഹിഷ് മതി "
  },
  {
    "questionNum": 22268,
    "questionText": " വഴുതന - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " സൊളാനം മെലോൻജിന "
  },
  {
    "questionNum": 22269,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാന്ദന് ചിന്‍മുദ്രയുടെ ഉപയോഗം ഉപദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 22270,
    "questionText": " ഗ്ലൂക്കോസ് തന്മാത്രയുടെ കോശത്തിനകത്തേക്കുള്ള പ്രവേശനം ത്വരിതപ്പെടുത്തുന്ന ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22271,
    "questionText": " കരളിൽ സംഭരിച്ചിരിക്കുന്ന ഗ്ലൈക്കോജനെ ഗ്ലൂക്കോസാക്കി മാറ്റുന്ന ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കഗോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22272,
    "questionText": " യു.എന്നിന്‍റെ അനുമതിയോടെ നാറ്റോ സേന ലിബിയയിൽ നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഒഡീസ്സി ഡോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22273,
    "questionText": " സിഡി (CD) കൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " Aluminium"
  },
  {
    "questionNum": 22274,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കപ്പെടേണ്ടതിന്‍റെ ഉത്തരവാദിത്വം ആർക്കാണ്? ",
    "answerText": " കോടതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22275,
    "questionText": " ഗ്ലൂക്കഗോൺ ഹോർമോണിന്റെ പ്രധാന ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " കരളിൽ സംഭരിച്ചിരിക്കുന്ന ഗ്ലൈക്കോജനെ ഗ്ലൂക്കോസാക്കി മാറ്റുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22276,
    "questionText": " 1936 ൽ ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ ആരംഭിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ഇൻഡിപെൻഡന്റ് ലേബർ പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 22277,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണമിഷന്‍ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22278,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള യാത്ര ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലിസ്ബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22279,
    "questionText": " എന്താണ് പ്രമേഹം(Diabetes Mellitus) ?\r\n",
    "answerText": " പ്രഭാത ഭക്ഷണത്തിനു മുൻപുള്ള രക്തപരിശോധനയിൽ 126 mg/100 ml-നു മുകളിൽ രക്തത്തിൽ ഗ്ലൂക്കോസുള്ള അവസ്ഥ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22280,
    "questionText": " ശിവഗിരി ശരദാമഠം നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന ആ കൃതി? ",
    "answerText": " അഷ്ടഭുജാകൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 22281,
    "questionText": " സുവർണ്ണ താരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 22282,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ എത്ര മസിലുകളുണ്ട്? ",
    "answerText": 639
  },
  {
    "questionNum": 22283,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിൽ രക്തരഹിത വിപ്ളവകാലത്തെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് II "
  },
  {
    "questionNum": 22284,
    "questionText": " മാർ​ച്ച് - മേ​യ് മാ​സ​ങ്ങ​ളിൽ ഉ​ത്ത​രേ​ന്ത്യ​യിൽ വീ​ശു​ന്ന പൊ​ടി നി​റ​ഞ്ഞ വ​ര​ണ്ട ഉ​ഷ്ണ​ക്കാ​റ്റ്? ",
    "answerText": " ലു "
  },
  {
    "questionNum": 22285,
    "questionText": " ദുര്‍ഗ്ഗാപ്പൂര്‍ സ്റ്റീല്‍പ്ലാന്‍റ് നിര്‍മ്മാണത്തിനായി സഹായം നല്‍കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രി‍ട്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22286,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന്റെ ഏകദേശ ഭാരം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 300 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 22287,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമാ സ്റ്റുഡിയോ? ",
    "answerText": " ഉദയ "
  },
  {
    "questionNum": 22288,
    "questionText": " ഹൈറോ ഗ്ലിഫിക്സ് ലിപി വിശദീകരിച്ച പുരാവസ്തു ഗവേഷകൻ? ",
    "answerText": " ചമ്പാലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22289,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ ആവരണം ചെയ്യുന്ന ഇരട്ട സ്തരത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " പെരികാർഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 22290,
    "questionText": " പ്രായമായവരുടെ കാഴ്ചക്കുറവ് പരിഹരിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന കണ്ണാടിയിലെ ലെൻസ്? ",
    "answerText": " ഉത്തല ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22291,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22292,
    "questionText": " പെരികാർഡിയം എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയത്തെ ആവരണം ചെയ്യുന്ന ഇരട്ട സ്തരം "
  },
  {
    "questionNum": 22293,
    "questionText": " സംഘ കാലഘട്ടത്തിൽ യുദ്ധത്തിൽ മരിക്കുന്ന യോദ്ധാവിന്റെ ശവകുടീരത്തിൽ സ്ഥാപിക്കുന്ന കല്ല്? ",
    "answerText": " വീര ക്കല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 22294,
    "questionText": " സ്തരങ്ങൾക്കിടയിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന ദ്രവത്തിന്റെ പേരെന്താണ്? ",
    "answerText": " പെരികാർഡിയൽ ദ്രവം "
  },
  {
    "questionNum": 22295,
    "questionText": " ഫേസ്ബുക്ക് തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 22296,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി വിവാഹം കഴിച്ച ഗുജറാത്ത് രാജാവിന്റെ വിധവ? ",
    "answerText": " കമലാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 22297,
    "questionText": " മനുഷ്യഹൃദയത്തിന് എത്ര അറകളുണ്ട്? ",
    "answerText": " നാല് "
  },
  {
    "questionNum": 22298,
    "questionText": " പുഷ്പ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22299,
    "questionText": " തിമിംഗലം യുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22300,
    "questionText": " സമാധാന വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 22301,
    "questionText": " റിഫ്ളക്ടിങ് ടെലസ്കോപ്പിൽഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 22302,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1951 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 22303,
    "questionText": " കേരള പോലീസ് സേനയിലെ പരിഷ്കാരങ്ങൾ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് കെ.റ്റി.തോമസ്കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22304,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ചർക്ക സംഘം രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 22305,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം ഉൾപ്പെടുന്ന ലിസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " കൺകറന്റ് ലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22306,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം വേണാട് ഭരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചേര ഉദയ മാർത്താണ്ഡൻ(61 വർഷം) "
  },
  {
    "questionNum": 22307,
    "questionText": " ഉമിയാം തടാകം; ബാരാപതി തടാകം; എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മോഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 22308,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്ത് ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​തൽ മഴ ല​ഭി​ക്കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " മേ​ഘാ​ല​യ​യി​ലെ മൗ​സിൻ​റാം "
  },
  {
    "questionNum": 22309,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയഗാനം 'ജനഗണമന ' രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 22310,
    "questionText": " വൻകിട വ്യവസായങ്ങൾക്ക് ഊന്നൽ നലകിയ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 22311,
    "questionText": " നേപ്പാളിലെ നാണയം ഏത്? ",
    "answerText": " രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 22312,
    "questionText": " പാർവ്വതി പുത്തനാർ (വേളിക്കായലിനേയും കഠിനംകുളം കായലിനേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു)പണി കഴിപ്പിച്ച തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി പാർവ്വതീഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 22313,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന് മുകളിലത്തെ രണ്ടറകൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏട്രിയങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22314,
    "questionText": " ബൾഗേറിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ലെവ് "
  },
  {
    "questionNum": 22315,
    "questionText": " മാസിഡോണിയൻ രാജാവായ അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ്ന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പ് 11 "
  },
  {
    "questionNum": 22316,
    "questionText": " ഛത്തിസ്ഗഡിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റായ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22317,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന് താഴത്തെ രണ്ടറകൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെൻട്രിക്കിളുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22318,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്‍റെ ദൂരം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " നോട്ടിക്കൽ മൈൽ (1 നോട്ടിക്കൽ മൈൽ = 1.85 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 22319,
    "questionText": " പഴയ കൽക്കത്താ നഗരത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജോബ് ചാർനോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 22320,
    "questionText": " പ്രകാശ തീവ്രതയുടെ (Luminous Intensity) Sl യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കാന്റല (cd) "
  },
  {
    "questionNum": 22321,
    "questionText": " ഓക്സിജൻ അടങ്ങിയ രക്തം? ",
    "answerText": " ശുദ്ധ രക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 22322,
    "questionText": " ക്രിസ്തു; ഇസ്ലാം; ജൂതമതങ്ങളുടെ വിശുന്ന സ്ഥലമായി കണക്കാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജറൂസലേം "
  },
  {
    "questionNum": 22323,
    "questionText": " കൃത്യമായി തീയതി നിശ്ചയിക്കുവാൻ കഴിഞ്ഞിട്ടുള്ള ആദ്യ ശാസനം? ",
    "answerText": " തരീസ്സാപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 22324,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരന്റെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " ത്രിശാല "
  },
  {
    "questionNum": 22325,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിൽ നിന്ന് രക്തം വഹിക്കുന്ന കുഴലുകളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ധമനികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22326,
    "questionText": " നടൻ മധു അഭിനയിച്ച ഹിന്ദി ചിത്രം? ",
    "answerText": " സാത്ത് ഹിന്ദുസ്ഥാനി "
  },
  {
    "questionNum": 22327,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അക്യാട്ടിക് സമുച്ചയം? ",
    "answerText": " പിരപ്പൻ കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 22328,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്ത് ഏ​റ്റ​വും ജ​ന​സം​ഖ്യ​യു​ള്ള രാ​ജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 22329,
    "questionText": " ചൈ​ന​യു​ടെ ക​റൻ​സി? ",
    "answerText": " യു​വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22330,
    "questionText": " മതങ്ങളുടെ നൂറ്റാണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " BC ആറാം നൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 22331,
    "questionText": " ധമനികൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയത്തിൽ നിന്ന് രക്തം വഹിക്കുന്ന കുഴലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22332,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 22333,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിലേക്ക് രക്തമെത്തിക്കുന്ന കുഴലുകൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിരകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22334,
    "questionText": " ദക്ഷിണഗുരുവായൂർ? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 22335,
    "questionText": " റിഫ്ളക്സീവ് ടെലിസ്കോപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22336,
    "questionText": " വാദ്യങ്ങളുടെ രാജാവ് ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംഗീത ഉപകരണം? [vaadyangalude raajaavu ' ennariyappedunna samgeetha upakaranam?]",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22337,
    "questionText": " പോർട്ട് ബ്ലെയർ വിമാനത്താവളത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " വീർ സവർക്കർ എയർപോർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 22338,
    "questionText": " വാല്മീകി രാമായണം മലയാളത്തിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22339,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജിന് ഭരണഘടനാ സാധുത നല്കണമെന്ന് ശുപാർശ ചെയ്ത കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " എൽ.എം.സിംഗ്‌വി കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 22340,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന്റെ താളാത്മകമായ മിടിപ്പിന് തുടക്കം കുറിക്കുന്നതും സ്പന്ദനനിരക്ക് നിയന്ത്രിക്കുന്നതും ഏതിന്റെ ധർമമാണ്? ",
    "answerText": " വലത് ഏട്രിയത്തിനു മുകൾഭാഗത്തുള്ള സൈനോ ഏട്രിയൽ നോഡിലെ (SA node) പേശികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22341,
    "questionText": " സൈനോ ഏട്രിയൽ നോഡിലെ (SA node) പേശികളുടെ ധർമമെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയത്തിന്റെ താളാത്മകമായ മിടിപ്പിന് തുടക്കം കുറിക്കുകയും സ്പന്ദനനിരക്ക് നിയന്ത്രിക്കുകയും എന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 22342,
    "questionText": " ഫ്യൂറർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജർമ്മൻ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഹിറ്റ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 22343,
    "questionText": " ഹിരണ്യഗർഭത്തിന് ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന പാൽ ചേർത്ത മിശ്രിതം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പഞ്ചഗവ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 22344,
    "questionText": " രക്തദാനം ചെയ്യുമ്പോൾ പരസ്പരം യോജിക്കാത്ത രക്ത ഗ്രൂപ്പുകൾ തമ്മിൽ ചേരുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " അഗ്ലൂട്ടിനേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22345,
    "questionText": " കൽപന ചൗള ബഹിരാകാശത്തേയ്ക്ക് പോയത് ഏത് പേടകത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22346,
    "questionText": " ചമ്പാനിർ-പാവഗധ് ആർക്കിയോളജിക്കൽ പാർക്ക് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 22347,
    "questionText": " കാർഗിൽ ഏത് നദീതീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സുരു നദി "
  },
  {
    "questionNum": 22348,
    "questionText": " ആസിഡ് ലോഹങ്ങളുമായി പ്രവർത്തിക്കുമ്പോൾ സ്വതന്ത്രമാകുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22349,
    "questionText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിൽ ജൂറി അംഗമായ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " ഐശ്വര്യാ റായി "
  },
  {
    "questionNum": 22350,
    "questionText": " ജ്യോതിറാവു ഫൂലെയ്ക്ക് മഹാത്മ എന്ന ബഹുമതി ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 22351,
    "questionText": " മഴവിൽ ലോഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇറിഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 22352,
    "questionText": " മുദ്രാ രാക്ഷസം എന്ന നാടകത്തിലെ നായകന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " ചാണക്യന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22353,
    "questionText": " അഹോം രാജവംശം ഭരണം നടത്തിയിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 22354,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വാഴപ്പഴം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 22355,
    "questionText": " പേസ്മേക്കർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഹൃദയത്തിലെ ഏത് ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " സൈനോ ഏട്രിയൽ നോഡിലെ (SA node) പേശികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22356,
    "questionText": " ഹൃദയ അറകളുടെ സങ്കോചത്തെ എന്ത് പറയുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സിസ്റ്റോളി (Systole) "
  },
  {
    "questionNum": 22357,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എവിഡൻസ് ആക്റ്റ് (Indian Evidence Act) നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു (1872) "
  },
  {
    "questionNum": 22358,
    "questionText": " സിസ്റ്റോളി (Systole) എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയ അറകളുടെ സങ്കോചം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22359,
    "questionText": " ടിറ്റ്സ്യൻന്‍റെ പ്രസിദ്ധമായ ചിത്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇസബെല്ല; ചാൾസ് V; വീനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22360,
    "questionText": " വംശപാരമ്പര്യവും വ്യതിയാനവും സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ജനറ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22361,
    "questionText": " ഹൃദയ അറകളുടെ വിശ്രാന്താവസ്ഥയെ എന്ത് പറയുന്നു? ",
    "answerText": " ഡയസ്റ്റോളി "
  },
  {
    "questionNum": 22362,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മുട്ടപ്പാത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 22363,
    "questionText": " പഞ്ചതന്ത്രം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുശർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22364,
    "questionText": " രാഷ്ട്രിയ ഏകതാ ദിവസ്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 22365,
    "questionText": " ‘വോൾഗയിൽ മഞ്ഞു പെയ്യുമ്പോൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പുനത്തിൽ കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22366,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഭൂചലന മുന്നറിയിപ്പ് കേന്ദ്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാറിലെ അന്തോണി ഗ്രാമത്തില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22367,
    "questionText": " അറേബ്യൻനാടുകളേയും ആഫ്രിക്കൻ വൻകരയേയും വേർതിരിക്കുന്ന കടൽ? ",
    "answerText": " ചെങ്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22368,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണം നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " വെളുത്തവാവ് / പൗർണ്ണമി (Full Moon) ദിനങ്ങളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22369,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഗുഹാക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " എല്ലോറാ; മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 22370,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ സൗദി വനിത ആര്? ",
    "answerText": " രാഹാ മൊഹാരക് "
  },
  {
    "questionNum": 22371,
    "questionText": " ഉദയഭാനു കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ജയിൽ പരിഷ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 22372,
    "questionText": " ഇൻഡിക രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22373,
    "questionText": " ഏതുമതത്തിലെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥമാണ് 'ത്രിപിടക'? ",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 22374,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യും ചൈ​ന​യും പ​ഞ്ച​ശീല ത​ത്വ​ങ്ങ​ളിൽ ഒ​പ്പു​വ​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 22375,
    "questionText": " മെഴുക് ലയിക്കുന്ന ദ്രാവകം ഏത്? ",
    "answerText": " ബെൻസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22376,
    "questionText": " ആവർത്തന പട്ടികയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മെൻഡലിയേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 22377,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ ഗാന്ധിജിയുടെ ഉപദേഷ്ടാവായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 22378,
    "questionText": " കർ​ണാ​ട​ക​യി​ലെ ഏക മേ​ജർ തു​റ​മു​ഖം? ",
    "answerText": " മം​ഗ​ലാ​പു​രം "
  },
  {
    "questionNum": 22379,
    "questionText": " അലഹബാദ് ശാസനം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22380,
    "questionText": " പ്രോ - വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ബീറ്റാ കരോട്ടിൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 22381,
    "questionText": " റോമാ നഗരത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകർ? ",
    "answerText": " റോമുലസ്; റീമസ് (വർഷം: BC 753) "
  },
  {
    "questionNum": 22382,
    "questionText": " ഡയസ്റ്റോളി എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയ അറകളുടെ വിശ്രാന്താവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 22383,
    "questionText": " ഡ്യൂക്ക് ഓഫ് വെല്ലിംങ്ടൺ എന്നറിപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ആർതർ വെല്ലസ്ലീ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 22384,
    "questionText": " അടുക്കളയില്നിന്നും അരങ്ങത്തേക്ക് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് (നാടകം) "
  },
  {
    "questionNum": 22385,
    "questionText": " അയൺ പൈറൈറ്റസ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " അയൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22386,
    "questionText": " തെക്കൻ തിരുവിതാംകൂറിൽ ചാന്നാർ സ്ത്രീകൾക്ക് മാറ് മറയ്ക്കാൻ അനുവാദം നല്കിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഉത്രം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22387,
    "questionText": " ഹൃദയസ്പന്ദനം എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഒരു സിസ്റ്റോളിയും ഡയസ്റ്റോളിയും ചേർന്നതാണ് ഹൃദയസ്പന്ദനം "
  },
  {
    "questionNum": 22388,
    "questionText": " ഫോർഡ് മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " യു എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 22389,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ അക്കാഡമി അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ. എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 22390,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " മഹാവെലി ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 22391,
    "questionText": " പ്രിയദർശിനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 22392,
    "questionText": " ഒരോ തവണയും ഹൃദയം സങ്കോചിക്കുമ്പോൾ എത്ര മില്ലിലിറ്റർ രക്തമാണ് ധമനികളിലേക്ക് പമ്പ് ചെയ്യപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 70 മില്ലിലിറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22393,
    "questionText": " ഹുമയൂണിന്റെ ശവകുടീരം നിർമ്മിച്ച ശില്പി? ",
    "answerText": " മിറാഖ് മിർസാ ഗിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22394,
    "questionText": " സിക്കുകാരുടെ പേരിനൊപ്പം സിംഗ് എന്ന് ചേർക്കുന്ന സമ്പ്രദായം തുടങ്ങിയ ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു ഗോവിന്ദ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 22395,
    "questionText": " ബാങ്ക് ഓഫ് സ്വീഡൻ പ്രൈസ് എന്നിവപ്പെടുന്നത് ഏത് വിഷയത്തിലെ നോബൽ പ്രൈസാണ്? ",
    "answerText": " ഇക്കണോമിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22396,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " എസ്ബിഐ "
  },
  {
    "questionNum": 22397,
    "questionText": " ഹുയാൻസാങ്ങ് കേരളം സന്ദർശിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " AD 630"
  },
  {
    "questionNum": 22398,
    "questionText": " ഷു സ്ട്രിങ് രാജ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 22399,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരംനേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " മോനിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 22400,
    "questionText": " ഒരോ തവണയും ഹൃദയം സങ്കോചിക്കുമ്പോൾ 70 മില്ലിലിറ്റർ രക്തം ധമനികളിലേക്ക് പമ്പ് ചെയ്യപ്പെടുമ്പോൾ ധമനികളിലേല്പിക്കുന്ന മർദത്തെ എന്താണ് പറയുക? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റോളിക് പ്രഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 22401,
    "questionText": " സിസ്റ്റോളിക് പ്രഷർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഒരോ തവണയും ഹൃദയം സങ്കോചിക്കുമ്പോൾ 70 മില്ലിലിറ്റർ രക്തം ധമനികളിലേക്ക് പമ്പ് ചെയ്യപ്പെടുമ്പോൾ ധമനികളിലേല്പിക്കുന്ന മർദ്ദം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22402,
    "questionText": " കൊ​ച്ചി ക​പ്പൽ നിർ​മ്മാ​ണ​ശാ​ല​യിൽ നിർ​മ്മി​ച്ച ആ​ദ്യ ക​പ്പൽ ? ",
    "answerText": " റാ​ണി പ​ത്മി​നി "
  },
  {
    "questionNum": 22403,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ സ്വ​ത​ന്ത്ര തു​റ​മു​ഖം? ",
    "answerText": " കാ​ണ്ട്‌ല "
  },
  {
    "questionNum": 22404,
    "questionText": " മുന്തിരിയിൽ നിന്നും ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന മദ്യം? ",
    "answerText": " ബാൻഡി "
  },
  {
    "questionNum": 22405,
    "questionText": " ജനകീയനായ വൈസ്രോയി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 22406,
    "questionText": " ജനകീയാസൂത്രണത്തിന്‍റെ (Peoples Plan -1945 ) ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " എം.എൻ. റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 22407,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജനസംഖ്യയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 22408,
    "questionText": " ഹൃദയം പൂർണമായി വികസിക്കുമ്പോൾ അത്രതന്നെ രക്തം തിരിച്ച് ഹൃദയത്തിലെത്തുമ്പോൾ ധമനികളിലനുഭവപ്പെടുന്ന കുറഞ്ഞ മർദത്തെ എന്താണ് പറയുക? ",
    "answerText": " ഡയസ്റ്റോളിക് പ്രഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 22409,
    "questionText": " ഡയസ്റ്റോളിക് പ്രഷർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയം പൂർണമായി വികസിക്കുമ്പോൾ അത്രതന്നെ രക്തം തിരിച്ച് ഹൃദയത്തിലെത്തുമ്പോൾ ധമനികളിലനുഭവപ്പെടുന്ന കുറഞ്ഞ മർദ്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 22410,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 22411,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയിക്ക് ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിക്കൊടുത്ത ഗോഡ് ഓഫ് സ്മോൾ തിങ്സ് എന്ന നോവലിന് പശ്ചാത്തലമായ കോട്ടയത്തെ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " അയ്മനം "
  },
  {
    "questionNum": 22412,
    "questionText": " ‘വെള്ളായിയപ്പൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " കടൽത്തീരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 22413,
    "questionText": " ഗുജറാത്ത് കലാപത്തെ പ്രമേയമാക്കി നിർമ്മിച്ച ഡോക്യുമെന്ററി? ",
    "answerText": " ദ ഫൈനൽ സൊല്യൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22414,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷത്തിലെ അവസാന മാസം? ",
    "answerText": " കർക്കിടകം "
  },
  {
    "questionNum": 22415,
    "questionText": " മാനവ ധർമ്മസഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദുർഗാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 22416,
    "questionText": " ഛായാഗ്രഹണത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വില്യം ഫ്രിസ് ഗ്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22417,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും പടിഞ്ഞാറേ അറ്റത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 22418,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദം എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റോളിക് പ്രഷറും ഡയസ്റ്റോളിക് പ്രഷറും ചേർന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 22419,
    "questionText": "  കാബൂളിവാല എന്ന ചെറുകഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 22420,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘത്തിന്‍റെ പേര് പുലയർ മഹാസഭ എന്നാക്കിയവർഷം? ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 22421,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായു ഇല്ലെങ്കിൽ ആകാശത്തിന്റെ നിറം? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 22422,
    "questionText": " വാഗ്‍ട്രാജഡി ടൗണ്‍ ഹാള്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22423,
    "questionText": " കഥകളി ആചാര്യൻ കലാമണ്ഡലം രാമൻകുട്ടിയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " തിരനോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 22424,
    "questionText": " ചി​പ്‌​കോ പ്ര​സ്ഥാ​ന​ത്തി​ന്റെ ശ്ര​ദ്ധേ​യ​നായ നേ​താ​വ്? ",
    "answerText": " സു​ന്ദർ​ലാൽ ബ​ഹു​ഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 22425,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കരിമ്പ്ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 22426,
    "questionText": " CMI സഭയുടെ ആദ്യ സുപ്പീരിയർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22427,
    "questionText": " എല്ലിന്റേയും പല്ലിന്റേയും വളർച്ചയ്ക്കാവശ്യമായ വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ D "
  },
  {
    "questionNum": 22428,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ ഭൂമിയിലെ എത്രാമത്തെ വലിയ ഭൂഖണ്ഡമാണ് വടക്കേ അമേരിക്ക? ",
    "answerText": " മൂന്നാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 22429,
    "questionText": " സാരാനാഥിലെ അശാകസ്തംഭം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22430,
    "questionText": " വാസർമാൻ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിഫിലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22431,
    "questionText": " പകർച്ച വ്യാധികളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " എപ്പിഡെമിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 22432,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായ ഒരാളുടെ രക്തസമ്മർദം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 120/80 mm Hg"
  },
  {
    "questionNum": 22433,
    "questionText": " തളിക്കോട്ട യുദ്ധത്തിൽ സംയുക്തസൈന്യമായി വിജയനഗരത്തിനെതിരെ അണിനിരന്ന ഭാമിനി രാജ്യങ്ങൾ ഏതൊക്കെ? ",
    "answerText": " ബിരാർ; ബിദാർ; അഹമ്മദ്നഗർ; ബീജാപ്പൂർ; ഗോൽക്കൊണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 22434,
    "questionText": " തിമിംഗലത്തിന്‍റെ ശരീരത്തിലെ കൊഴുപ്പ് പാളി? ",
    "answerText": " ബ്ലബ്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 22435,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യ നിയമ സംഹിത പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22436,
    "questionText": " ‘ചിദംബരാഷ്ടകം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 22437,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രകൃതിദത്ത തുറമുഖങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മുംബൈ; കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 22438,
    "questionText": " വാക്സിനേഷന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ജന്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 22439,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിലെ ഇടത്തേ അറകൾക്കിടയിലുള്ള വാൽവ്? ",
    "answerText": " ബൈക്സ് സ്പീഡ് വാൽവ് (മിട്രൽ വാൽവ് OR ദ്വിദളവാൽവ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 22440,
    "questionText": " പിൽഗ്രിം ഫാദേഴ്സ് സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പൽ? ",
    "answerText": " മേ ഫ്ളവർ "
  },
  {
    "questionNum": 22441,
    "questionText": " ജോസഫ് ഗീബൽസ് ആരുടെ പ്രചാരണ മന്ത്രിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഹിറ്റ്‌ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 22442,
    "questionText": " ജൂഹു ബീച്ച് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 22443,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയുടെ ആദ്യ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " ഹരിലാൽ ജെ.കനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22444,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " സ്ഫി​ഗ്മോ മാനോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 22445,
    "questionText": " ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ച ആകെ ഭാഷകള്‍? ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 22446,
    "questionText": " സ്ഫി​ഗ്മോ മാനോമീറ്റർ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " രക്തസമ്മർദം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 22447,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ആ​കെ ഭൂ​വി​സ്തൃ​തി​യു​ടെ എ​ത്ര ശ​ത​മാ​ന​മാ​ണ് വ​നം? ",
    "answerText": 0.2381
  },
  {
    "questionNum": 22448,
    "questionText": " ക്ഷാരസ്വഭാവമുള്ള ഏക വാതകം? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22449,
    "questionText": " ആദ്യമായി സമുദ്ര യാത്ര നടത്തിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 22450,
    "questionText": " ചവിട്ടുനാടകം ഏത് വിദേശികളുടെ സംഭാവനയാണ്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22451,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാൽത്തൊട്ടി? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 22452,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ നദി? ",
    "answerText": " റോ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 22453,
    "questionText": " മനുഷ്യഹൃദയം ഒരു മിനുട്ടിൽ ശരാശരി എത്ര തവണ സ്പന്ദിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " 72 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 22454,
    "questionText": " ദക്ഷിണാർത്ഥ കോളത്തിൽ 35° ക്കും 45° യ്ക്കും ഇടയിൽ വീശുന്ന പശ്ചിമ വാതങ്ങൾ (westerlies)? ",
    "answerText": " റോറിംഗ് ഫോർട്ടീസ് (Roaring forties ) "
  },
  {
    "questionNum": 22455,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തെ പൊതിഞ്ഞു സുക്ഷിക്കുന്ന ഇരട്ടസ്തരമേത്? ",
    "answerText": " പ്ലൂറ "
  },
  {
    "questionNum": 22456,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മേജർ തുറമുഖങ്ങൾ ഉള്ള സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 22457,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " മരിയ ഇസബെൽ പെറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22458,
    "questionText": " ബൈനറി കോഡിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " യൂജിൻ പി കേർട്ടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22459,
    "questionText": " പ്ലൂറ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശത്തെ പൊതിഞ്ഞു സുക്ഷിക്കുന്ന ഇരട്ടസ്തരം "
  },
  {
    "questionNum": 22460,
    "questionText": " പ്ലൂറ സ്തരങ്ങൾക്കിടയിലുള്ള ദ്രവമേത്? ",
    "answerText": " പ്ലൂറദ്രവം "
  },
  {
    "questionNum": 22461,
    "questionText": " പ്ലൂറദ്രവം എവിടെയാണ് കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " പ്ലൂറ സ്തരങ്ങൾക്കിടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22462,
    "questionText": " ആഹാരം കഴുകിയതിന് ശേഷം ഭക്ഷിക്കുന്ന ജന്തു? ",
    "answerText": " റാക്കൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22463,
    "questionText": " കയ്യൂര്‍ സമരത്തിന്‍റെ പശ്ചാത്തലത്തില്‍ ചിരസ്മരണ എന്ന വിഖ്യാത നോവല്‍ രചിച്ച കന്നട സാഹിത്യകാരന്‍? ",
    "answerText": " നിരഞ്ജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22464,
    "questionText": " ഗുരുവായുർ സത്യാഗ്രഹ ത്തിലെന്‍റെ വോളണ്ടിയർ ക്യാപ്റ്റൻ? ",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22465,
    "questionText": " ഡൽഹിയിൽ ദിൻപനാ നഗരം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22466,
    "questionText": " അന്തഃസ്രാവിഗ്രന്ഥികളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " എൻഡോ ക്രൈനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 22467,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 22468,
    "questionText": " കേരളാ ലളിതകലാ അക്കാഡമിയുടെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " ചിത്രവാര്‍ത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 22469,
    "questionText": " ആഹാരസാധനങ്ങൾ ശ്വാസനാളത്തിലേക്കു കടക്കാതെ തടയുന്ന സംവിധാനത്തെ എന്ത് വിളിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ക്ലോമപിധാനം (epiglottis) "
  },
  {
    "questionNum": 22470,
    "questionText": " യൂറോ ഇറക്കുവാൻ അധികാരമുള്ള ധനകാര്യ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " യൂറോപ്യൻ സെൻട്രൽ ബാങ്ക് (ആസ്ഥാനം: ബ്രസ്സൽസ് - ജർമ്മനി ) "
  },
  {
    "questionNum": 22471,
    "questionText": " ഏത് മനുഷ്യപ്രവര്‍ത്തിയുടെയും ലക്ഷ്യം ആനന്ദമായിരിക്കണം എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 22472,
    "questionText": " ലക്കഡാവാലകമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ദാരിദ്ര രേഖാ നിർണ്ണയം "
  },
  {
    "questionNum": 22473,
    "questionText": " മധുര നഗരത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന പ്രസിദ്ധ സംഘ കാലഘട്ടത്തിലെ കൃതി? ",
    "answerText": " മണിമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 22474,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ അമ്പതാമത്തെ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹവായ് "
  },
  {
    "questionNum": 22475,
    "questionText": " അക്ഷരനഗരം  എന്നറിയപ്പെടുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 22476,
    "questionText": " ക്ലോമപിധാനം (epiglottis) എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ആഹാരസാധനങ്ങൾ ശ്വാസനാളത്തിലേക്കു കടക്കാതെ തടയുന്ന സംവിധാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22477,
    "questionText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യത്തിൽ പൊതുജനങ്ങൾക്ക് ദർശനം നൽകിയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ദിവാൻ - ഇ- ആം ൽ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 22478,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങൾക്ക് സമ്പൂർണ്ണ സ്വയം ഭരണം (Provincial Autonomy) വ്യവസ്ഥ ചെയ്ത നിയമം? ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 22479,
    "questionText": " ഗയാനായുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " ചെമ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 22480,
    "questionText": " ഉച്ഛ്വാസവായുവിൽ എത്ര ശതമാനം ഓക്സിജനാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " 21 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 22481,
    "questionText": " ഏത്ന 'ദീതീരത്താണ് കട്ടക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 22482,
    "questionText": " ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലത്താണ് ദാമോദർവാലി പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 22483,
    "questionText": " എഡി800 മുതൽ 1102 വരെ കേരളത്തിൽ ഭരണം നടത്തിയ കുലശേഖര രാജാക്കന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹോദയപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 22484,
    "questionText": " സാർ​ക്ക് നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " 1985 ഡി​സം​ബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 22485,
    "questionText": " നിശ്വാസവായുവിൽ എത്ര ശതമാനം ഓക്സിജനാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " 14 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 22486,
    "questionText": " ജലദോഷത്തിന് ഉത്തമ ഔഷധമായ ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 22487,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ലയൺ സഫാരി പാർക്ക്? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22488,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ “ഇംഗ്ലീഷ്ചാനല്‍” എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മയ്യഴിപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 22489,
    "questionText": " അശ്മകം എന്നറിയിപ്പട്ടിരുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22490,
    "questionText": " ഉച്ഛ്വാസവായുവിൽ എത്ര ശതമാനം കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " 0.05 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 22491,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര റെഡ് ക്രോസ് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മെയ് 8 (ജീൻ ഹെൻറി ഡ്യൂനന്‍റ്ന്‍റെ ജന്മദിനം ) "
  },
  {
    "questionNum": 22492,
    "questionText": " നിശ്വാസവായുവിൽ എത്ര ശതമാനം കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " 5 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 22493,
    "questionText": " ശതവാഹനൻമാരുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " പ്രാകൃത് "
  },
  {
    "questionNum": 22494,
    "questionText": " സാർ​ക്കി​ലെ അം​ഗ​സം​ഖ്യ? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 22495,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 22496,
    "questionText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥ എഴുതിയതാര് ? ",
    "answerText": " ഉണ്ണായി വാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22497,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്കിന്‍റെ ആഴം വർദ്ധിപ്പിച്ച് കപ്പൽ ചാൽ നിർമ്മിക്കുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സേതുസമുദ്രം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 22498,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തിലെ വായു അറകളിൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രത്യേകതരം കോശങ്ങളേത്? ",
    "answerText": " മാക്രോഫേജുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22499,
    "questionText": " സര്‍വ്വോദയ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22500,
    "questionText": " ഭൂകമ്പം; അഗ്നിപർവ്വത സ്ഫോടനം മറ്റും ഉണ്ടാകുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന ശബ്ദതരംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാസോണിക് "
  },
  {
    "questionNum": 22501,
    "questionText": " മാക്രോഫേജുകൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശത്തിലെ വായു അറകളിൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രത്യേകതരം കോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22502,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണ്ണ ഘനികളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 22503,
    "questionText": " ‘കറുത്തമ്മ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22504,
    "questionText": " പശ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പ്ലാസ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " യൂറിയ ഫോർമാൽഡിഹൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22505,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരുടെ ധൂർത്തിനെതിരെ സാമ്പത്തിക ചോർച്ചാ സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 22506,
    "questionText": " ഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " കൂടൽ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22507,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ലവണത്വമുള്ള തടാകം? ",
    "answerText": " സാംബാർ തടാകം (രാജസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 22508,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 22509,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 22510,
    "questionText": " മംഗൾയാൻ ദൗത്യത്തിന്റെ തലവൻ? ",
    "answerText": " പി.കുഞ്ഞികൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22511,
    "questionText": " പുതിയ നക്ഷത്രങ്ങൾ പിറക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നെബുലയിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 22512,
    "questionText": " വാണ്ടി വാഷ് യുദ്ധത്തിൽ പരാജയപ്പെട്ട ഫ്രഞ്ച് സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " കണ്ട് ഡി ലാലി "
  },
  {
    "questionNum": 22513,
    "questionText": " സർക്കാർ ഉദ്യോഗങ്ങളിൽ സ്ത്രീകൾക്ക് 35% സംവരണം ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22514,
    "questionText": " രോ​ഗാണുക്കളെയും പൊടിപടലങ്ങളെയും വിഴുങ്ങി നശിപ്പിക്കുന്ന കോശങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " മാക്രോഫേജുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22515,
    "questionText": " ഗാംബിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഡലാസി "
  },
  {
    "questionNum": 22516,
    "questionText": " ടൈഡൽ വോളിയം(Tidal Volume) എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഒരു സാധാരണ ഉച്ഛ്വാസത്തിലൂടെ ഉള്ളിലേക്കെടുക്കുകയോ നിശ്വാസത്തിലൂടെ പുറന്തള്ളുകയോ ചെയ്യുന്ന വായുവിന്റെ അളവ് "
  },
  {
    "questionNum": 22517,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബ്രിക്സ് (BRICS ) സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " യെകറ്റെറിൻബർഗ് - റഷ്യ- 2009 "
  },
  {
    "questionNum": 22518,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈനിക കലാപം? ",
    "answerText": " വെല്ലൂർ കലാപം (1806) "
  },
  {
    "questionNum": 22519,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിലെ CO 2 അളവ് ? ",
    "answerText": " 0.03 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 22520,
    "questionText": " ജിഞ്ചി വൈറ്റിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " മോണ "
  },
  {
    "questionNum": 22521,
    "questionText": " ഒരു സാധാരണ ഉച്ഛ്വാസത്തിലൂടെ ഉള്ളിലേക്കെടുക്കുകയോ നിശ്വാസത്തിലൂടെ പുറന്തള്ളുകയോ ചെയ്യുന്ന വായുവിന്റെ അളവിനെ എന്ത് വിളിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ടൈഡൽ വോളിയം(Tidal Volume) "
  },
  {
    "questionNum": 22522,
    "questionText": " സംഘ കാലഘട്ടത്തിൽ യുദ്ധത്തിൽ തോൽക്കുന്ന രാജാവ് മരണം വരെ ഉപവസിക്കുന്ന അനുഷ്ഠാനം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വടക്കിരിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22523,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ ഏത് രാജാവിന്‍റെ ദിവാൻ ആയിരുന്നു? ",
    "answerText": " അവിട്ടം തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 22524,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലേയ്ക്കുള്ള എത്രാമത്തെ ദൗത്യമാണ് ചന്ദ്രയാൻ? ",
    "answerText": 68
  },
  {
    "questionNum": 22525,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ സിനിമാ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22526,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ മജിസ്ട്രേറ്റ്? ",
    "answerText": " ഓമനകുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 22527,
    "questionText": " കന്യാകുമാരി ജില്ലയിലെ പാര്‍ത്ഥിപപുരം വിഷ്ണുക്ഷേത്രം നിര്‍മ്മിച്ച ആയ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " കരുനന്തടക്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22528,
    "questionText": " ‘ഉജ്ജയിനി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 22529,
    "questionText": " ധര്‍മ്മടം ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 22530,
    "questionText": " ടൈഡൽ വോളിയം(Tidal Volume) എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അരലിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 22531,
    "questionText": " പാരീസ് ഗ്രീൻ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കുപ്രിക് അസറ്റോ ആഴ്സ നൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22532,
    "questionText": " ഭൂഗർഭജലത്തിലെ എണ്ണയുടെ അളവ് നിർണ്ണയിക്കുവാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഗ്രാവി മീറ്റർ(Gravi Meter) "
  },
  {
    "questionNum": 22533,
    "questionText": " മൗണ്ട് എവറസ്റ്റ് ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 22534,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറങ്ങിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 22535,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ബാഷ്പീകരണ തോത് അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " അറ്റ്മോമീറ്റർ (Atmometer) "
  },
  {
    "questionNum": 22536,
    "questionText": " ഏഷ്യാഡ് സ്വർണം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " കമൽ ജിത്ത് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 22537,
    "questionText": " ലബോറട്ടറികളിൽ ഇൻഫ്രാറെഡ് സ്പെക്ട്രോസ് കോപ്പിയിലൂടെ തിരിച്ചറിയുന്നത്? ",
    "answerText": " CO2ന്റെ സാന്നിദ്ധ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 22538,
    "questionText": " പ്രസിഡന്‍സി ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22539,
    "questionText": " ഹാൻസൻസ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 22540,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് സമുദ്രതീരമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം.? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 22541,
    "questionText": " ജമ്മു കാശ്മീരിന്‍റെ വേനല്‍ക്കാല തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ശ്രീനഗര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22542,
    "questionText": " കോശത്തിൽ മർമം ഇല്ലാത്ത ജീവികളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " പ്രോകാരിയോട്ടുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22543,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1956 നവംമ്പർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 22544,
    "questionText": " മന്നത്തു പത്മനാഭനും ആർ.ശങ്കറും ചേർന്ന് സ്ഥാപിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുമഹാമണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 22545,
    "questionText": " തപ്പെട്ടി കൂടിന്‍റെ വശത്ത് പുരട്ടുന്ന ആന്റിമണി സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ആന്റിമണി സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22546,
    "questionText": " ബോക് സൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 22547,
    "questionText": " അശ്മകത്ത് ജനിച്ച പ്രശസ്ത ഗണിത - ജ്യോതിഷ പണ്ഡിതൻ? ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22548,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " സാക്കറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22549,
    "questionText": " ഒമാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മസ്ക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22550,
    "questionText": " പ്രോകാരിയോട്ടുകൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " കോശത്തിൽ മർമം ഇല്ലാത്ത ജീവികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22551,
    "questionText": " ഷേർഷയുടെ ഹിന്ദു ജനറൽ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മജിത്ത് ഗൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 22552,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധ ജല ആവാസവ്യവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ബ്രസീലിലെ പാന്റനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22553,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് ഇട്ടിക്കോര എന്ന മലയാള നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടി.ഡി. രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22554,
    "questionText": " 2003 ല്‍ ഫ്രാന്‍സിലെ പരമോന്നത സിവിലിയന്‍ ബഹുമതിയായ ഷെവലിയര്‍ പട്ടം നേടിയ മലയാള സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " രാജീവ്‌ അഞ്ചല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22555,
    "questionText": " കരിമഴ (Black rai‌n) പെയ്യുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 22556,
    "questionText": " പ്രോകാരിയോട്ടുകൾക്ക് ഉദാഹരണങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയ, സയനോ ബാക്ടീരിയ, മൈക്കോപ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 22557,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്രയുടെ ഗായകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂപൻ ഹസാരിക "
  },
  {
    "questionNum": 22558,
    "questionText": " വാൽ നക്ഷത്രങ്ങളുടെ വാൽ ദൃശ്യമാകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ടിൻഡൽ പ്രഭാവത്താൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22559,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മഴനിഴൽ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചിന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22560,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ മാഗ്നാകാർട്ടാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആൾ ഇന്ത്യാ റൂറൽ ക്രെഡിറ്റ് സർവ്വേ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 22561,
    "questionText": " മനുഷ്യ സ്ത്രീയുടെ ശിരസ്സും സിംഹത്തിന്‍റെ ഉടലുമുള്ള ഈജിപ്തിലെ കലാരൂപം? ",
    "answerText": " സ്ഫിങ്ങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22562,
    "questionText": " 2016 ജൂലൈ 28 ന് അന്തരിച്ച ജ്ഞാനപീഠ ജേതാവ്? ",
    "answerText": " മഹാശ്വേതാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 22563,
    "questionText": " അവസാന കണ്വ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സുശർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22564,
    "questionText": " ‘തോറ്റില്ല’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 22565,
    "questionText": " ഖരാവസ്ഥയിലുള്ള CO2? ",
    "answerText": " ഡ്രൈ ഐസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22566,
    "questionText": " ബാഗ്ദാദ് ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ടൈഗ്രിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22567,
    "questionText": " ലോകസഭയിൽ പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ മലയാളിയാര്? ",
    "answerText": " സി.എം. സ്റ്റീഫൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22568,
    "questionText": " സെൽഷ്യസ് സ്കെയിൽ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആൻഡേഴ്സ് സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22569,
    "questionText": " ഓര്മകളുടെ വിരുന്ന് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വികെമാധവന്കുട്ടി (ആത്മകഥ) "
  },
  {
    "questionNum": 22570,
    "questionText": " ലാൽഗുഡി ജയരാമൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22571,
    "questionText": " ചെടികളുടെ വളർച്ച രേഖപ്പെടുത്താനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ക്രസ് കോ ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 22572,
    "questionText": " സ്ഥാനം കൊണ്ടോ സ്ട്രെയിൻ കൊണ്ടോ ഒരു വസ്തുവിന് ലഭിക്കുന്ന ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " സ്ഥിതികോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 22573,
    "questionText": " സ്തരത്താൽ ആവരണം ചെയ്യപ്പെട്ട വ്യക്തമായ മർമമുള്ള ജീവികളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " യൂകാരിയോട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22574,
    "questionText": " നാട്യശാസ്ത്രത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഭരതമുനി "
  },
  {
    "questionNum": 22575,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22576,
    "questionText": " ആവിശ്വാസ പ്രമേയത്തിലൂടെ പുറത്തായ ഒരേ ഒരു മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ആര്‍.ശങ്കര് "
  },
  {
    "questionNum": 22577,
    "questionText": " ഉയരത്തിൽ ഉള്ള ഒരു ടാങ്കിൽ ഉള്ള ജലത്തിന്റെ ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " സ്ഥിതികോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 22578,
    "questionText": " മീസിൽ രോഗം (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " പോളിനോസ മോർ ബിലോറിയം "
  },
  {
    "questionNum": 22579,
    "questionText": " “ ആശാന്‍റെ സീതാ കാവ്യം” രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുകുമാർ അഴീക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 22580,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒരു രൂപാ നോട്ടിൽ ഒപ്പിട്ടിരിക്കുന്നതാര്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യവകുപ്പ് സെക്രട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 22581,
    "questionText": " ദേവൂ കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22582,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന രൂപീകരണ സമയത്തെ ആക്റ്റിംഗ് ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " പി എസ്സ് റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 22583,
    "questionText": " തമിഴ്നാടിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 22584,
    "questionText": " ത്രിപുരയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അഗർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 22585,
    "questionText": " കൈതച്ചക്ക ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് കൊണ്ടുവന്ന വിദേശികൾ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22586,
    "questionText": " കാഞ്ചനസീത - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സിഎന് ശ്രീകണ്ടന് നായര് (നാടകം) "
  },
  {
    "questionNum": 22587,
    "questionText": " 2013 സന്തോഷ് ട്രോഫി മത്സരങ്ങൾക്ക് വേദിയാക്കിയത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 22588,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദാക്കിയ ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് അഞ്ചാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22589,
    "questionText": " യൂകാരിയോട്ടുകൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " സ്തരത്താൽ ആവരണം ചെയ്യപ്പെട്ട വ്യക്തമായ മർമമുള്ള ജീവികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22590,
    "questionText": " ഹരണ ചിഹ്നവും; ഗുണന ചിഹ്നവും ആദൃമായി ഉപയോഗിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍? ",
    "answerText": " വില്ലൃം ഓട്ടേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22591,
    "questionText": " ഘടക വർണ്ണങ്ങൾ ചേർന്നാൽ സമന്വിത പ്രകാശം ലഭിക്കുമെന്ന് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22592,
    "questionText": " യൂകാരിയോട്ടുകൾക്ക് ഉദാഹരണങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " അമീബ, ജന്തുക്കൾ, സസ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22593,
    "questionText": " കോളറ പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " വിബിയോ കോളറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22594,
    "questionText": " ജന്തുശരീരം കോശങ്ങളാൽ നിർമ്മിതമാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " തിയോഡർ ഷ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22595,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടിയുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 22596,
    "questionText": " ഊർജ്ജസംരക്ഷണ നിയമം ആവിഷ്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22597,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരതാ നിരക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട(96.93 %) "
  },
  {
    "questionNum": 22598,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 22599,
    "questionText": " കോളറ രോഗം പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " മലിനജലം "
  },
  {
    "questionNum": 22600,
    "questionText": " പതിനേഴാംവയസ്സിനുശേഷം വിദ്യാഭ്യാസം നേടാനാരംഭിച്ച നവോത്ഥാന നായ കൻ? ",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 22601,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയവജ്രം? ",
    "answerText": " കുളളിനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22602,
    "questionText": " യു.എന്.ഒ.യുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷകള്? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 22603,
    "questionText": " ടൈഫോയ്ഡ് പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " സാൽമോണല്ലാ ടൈഫി "
  },
  {
    "questionNum": 22604,
    "questionText": " ടൈഫോയ്ഡ് രോഗം പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " മലിനജലം "
  },
  {
    "questionNum": 22605,
    "questionText": " AD 712 ലെ സിന്ധ് അക്രമണത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ അറബ് ജനറൽ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ കാസിം "
  },
  {
    "questionNum": 22606,
    "questionText": " ‘ഹരിജൻ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 22607,
    "questionText": " നിറമില്ലാത്ത ജൈവ കണം? ",
    "answerText": " ശ്വേത കണം "
  },
  {
    "questionNum": 22608,
    "questionText": " കാറൽ മാർക്സിന്‍റെ ജീവചരിത്രം ആദ്യമായി ഒരു ഇന്ത്യൻ ഭാഷയിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22609,
    "questionText": " വൃക്ക നീക്കം ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " നെഫ്രക്ടമി "
  },
  {
    "questionNum": 22610,
    "questionText": " പാരമ്പര്യേതര ഊർജ്ജ വികസനത്തിനായി സ്ഥാപിതമായ സ്വതന്ത്രാധികാര സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " അനെർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 22611,
    "questionText": " തോന്നയ്ക്കൽ ആശാൻ സ്മാരക പ്രസിദ്ധീകരണമേത്? ",
    "answerText": " വിവേകോദയം "
  },
  {
    "questionNum": 22612,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ തീര്‍ത്ഥങ്കരന്‍? ",
    "answerText": " പാര്‍ശ്വനാഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22613,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഇടം നേടിയ കേരളത്തിലെ കലാരൂപങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം; മുടിയേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22614,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് രാജ്യസഭയിലേക്ക് എത്ര അംഗങ്ങളെ നോമിനേറ്റു ചെയ്യാന്‍ അധികാരമുണ്ട്‌? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 22615,
    "questionText": " സിദ്ധാനുഭൂതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 22616,
    "questionText": " റാൻ ഓഫ് കച്ചിലെ ഖദിർ ബെയ്ത്ത് ദ്വീപിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സിന്ധു നദീതട പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ധോള വീര "
  },
  {
    "questionNum": 22617,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന (UNO - United Nations organisations) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 24 ( ആസ്ഥാനം: മാൻഹട്ടൻ-ന്യൂയോർക്ക്; യൂറോപ്യൻ ആസ്ഥാനം: ജനീവ; അംഗസംഖ്യ : 193; ഔദ്യോഗിക ഭാഷകൾ : 6; പ്രധാന ഘടകങ്ങൾ : 5 ) "
  },
  {
    "questionNum": 22618,
    "questionText": " ഭൗമ ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 22619,
    "questionText": " ടൈറ്റനസ് പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " ക്ലോസ്ട്രിഡിയം ടൈറ്റനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22620,
    "questionText": " ബാലരാമപുരം പട്ടണം പണി കഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദിവാൻ ഉമ്മിണി തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 22621,
    "questionText": " കൽപവൃക്ഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 22622,
    "questionText": " ടൈറ്റനസ് രോഗം പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " മുറിവ് "
  },
  {
    "questionNum": 22623,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് വാൾ മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 22624,
    "questionText": " ശുദ്ധാദ്വൈത സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപഞ്ജാതാവ്? ",
    "answerText": " വല്ലഭാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 22625,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴയുടെ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22626,
    "questionText": " സൂര്യനെക്കാളും പിണ്ഡം കൂടിയ നക്ഷത്രങ്ങൾ എരിഞ്ഞടങ്ങുസോൾ ഉണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " തമോഗർത്തങ്ങൾ (Black Holes) "
  },
  {
    "questionNum": 22627,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " പ്രോക്സിമാ സെന്റൗറി "
  },
  {
    "questionNum": 22628,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നികുതിദായകരുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 22629,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണവിപ്ലവം എന്ന ആശയത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22630,
    "questionText": " രാജി വെച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായ് "
  },
  {
    "questionNum": 22631,
    "questionText": " ക്ഷയം പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം ട്യൂബർകുലോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22632,
    "questionText": " വെള്ളക്കുള്ളൻ നക്ഷത്ര പരിധി നിർണയിച്ച ഇന്ത്യൻ വംശജനായ അമേരിക്കൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യം ചന്ദ്രശേഖർ ( ചന്ദ്രശേഖർ പരിധി  എന്നറിയപ്പെടുന്നു) [Subrahmanyam chandrashekhar ( chandrashekhar paridhi  ennariyappedunnu)]"
  },
  {
    "questionNum": 22633,
    "questionText": " ക്ഷയം പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " വായു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22634,
    "questionText": " ആന്ത്രാക്സ് പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " ബാസിലസ് ആന്ത്രാസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22635,
    "questionText": " ആന്ത്രാക്സ് പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " ജന്തുക്കളുടെ സമ്പർക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 22636,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ ചലച്ചിത്ര പ്രദർശ്ശനം നടന്നത്‌.? ",
    "answerText": " 1896 ൽ ; വാട്സൺ ഹോട്ടൽ ; മുംബൈ. "
  },
  {
    "questionNum": 22637,
    "questionText": "\r\n61.ബോട്ടുലിനം പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ക്ലോസ്ട്രിയം ബോട്ടുലിനം "
  },
  {
    "questionNum": 22638,
    "questionText": " കാർഗിൽ വിജയ ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 22639,
    "questionText": " ‘കഥാബീജം’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 22640,
    "questionText": " ജീവശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22641,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടര് സാക്ഷരത നേടിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ചമ്രവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 22642,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആകെ റയിൽവേ സോണുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 22643,
    "questionText": " വർങ്ങളായി ഉപയോഗത്തിലിരിക്കുന്ന ഊർജ്ജസ്രോതസുകൾ ആണ് ? ",
    "answerText": " പാരമ്പര്യ ഊർജ്ജ സ്രോതസുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22644,
    "questionText": " ബോട്ടുലിനം പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " പഴകിയ ആഹാരം "
  },
  {
    "questionNum": 22645,
    "questionText": " കുമിള്‍ നാശിനിയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ബോര്‍ഡോ മിശ്രിതത്തിലെ ഘടകങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " കോപ്പര്‍ സള്‍ഫേറ്റ്; സ്ലേക്റ്റ് ലൈം "
  },
  {
    "questionNum": 22646,
    "questionText": " മംഗോൾ നേതാവായ തിമൂർ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ചപ്പോൾ ഭരിച്ചിരുന്ന തുഗ്ലക്ക് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " നസറുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 22647,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ സ്റ്റേഷൻ മാസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " റിങ്കു സിൻഹ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 22648,
    "questionText": " ഹരിതകമില്ലാത്ത ഏകകോശ സസ്യം? ",
    "answerText": " യീസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22649,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പടിഞ്ഞാറോട്ടോഴുകുന്ന നദികൾ? ",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 22650,
    "questionText": " ഗൊണേറിയ പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " നൈസീറിയ ഗൊണേറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22651,
    "questionText": " വിക്രമാങ്കദേവചരിത രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബിൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22652,
    "questionText": " ഗൊണേറിയ പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " ലൈംഗികബന്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 22653,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് രചനയിൽ സഹായിച്ച മലയാളി വൈദ്യൻ? ",
    "answerText": " ഇട്ടി അച്യുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22654,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര കുടിയേറ്റ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 22655,
    "questionText": " ഒരേ അറ്റോമിക നമ്പറും വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പറുമുള്ള മൂലകങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ഐസോട്ടോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 22656,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവൽ ഓഫ് ഇന്ത്യയിൽ മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള പുരസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " സുവർണ്ണ മയൂരം "
  },
  {
    "questionNum": 22657,
    "questionText": " സിഫിലിസ് പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " ട്രെപ്പനോമ പാലിഡം "
  },
  {
    "questionNum": 22658,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വർഷത്തിൽ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യം കുറഞ്ഞ ദിവസം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 22659,
    "questionText": " പഴുത്തുവരുന്ന ഇലകൾക്ക് മഞ്ഞനിറം നൽകുന്ന വർണവസ്തു? ",
    "answerText": " സാന്തോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22660,
    "questionText": " കേരളത്തിലെജില്ലകൾ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 22661,
    "questionText": " താപോർജ്ജത്തെക്കുറിച്ചും ഭൗതിക രാസപ്രക്രിയയുടെ ഊർജ്ജമാറ്റത്തെക്കുറിച്ചുമുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " തെർമോഡൈനാമിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22662,
    "questionText": " ചാലിയം കോട്ട തകർത്തതാര്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി 111 "
  },
  {
    "questionNum": 22663,
    "questionText": " 'ലോകപ്രിയ' എന്നറിയപ്പെട്ട ഗോപിനാഥ് ബൊർ ദോളി ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ പ്രമുഖ നേതാവായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 22664,
    "questionText": " തിലോത്തമ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " എള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 22665,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹിന്ദുമത സമ്മേളനം നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചെറുകോല്‍പ്പുഴ (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 22666,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാതന്ത്ര്യം ഒരു രാഷ്ട്രത്തിന്റെ ജീവശ്വാസമാണ്  എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " അരബിന്ദ ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 22667,
    "questionText": " ശൈലാബ്ദിശ്വരൻ എന്ന ബിരുദം സ്വീകരിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സാമൂതിരിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22668,
    "questionText": " സിഫിലിസ് പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലൈംഗികബന്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 22669,
    "questionText": " ഡിഫ്ത്തീരിയ പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " കൊറൈൻ ബാക്ടീരിയം ഡിഫ്ത്തീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22670,
    "questionText": " പ്ലാൻ ഹോളിഡേ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1966 മുതൽ 1969 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 22671,
    "questionText": " ഡിഫ്ത്തീരിയ പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " വായു "
  },
  {
    "questionNum": 22672,
    "questionText": " ഭാരതീയ മഹിളാ ബാങ്ക് പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 22673,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ഏറനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 22674,
    "questionText": " കേരളാ ഓദ്യോഗിക ഭാഷാ ആക്റ്റ് പാസ്സാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 22675,
    "questionText": " കുഷ്ഠം പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത്? ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം ലെപ്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 22676,
    "questionText": " കുഷ്ഠം പരക്കുന്നതെന്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " തൊലി "
  },
  {
    "questionNum": 22677,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ അയല്‍ക്കൂട്ടം പദ്ധതി ആദ്യമായി ആവിഷ്കരിച്ചു നടപ്പാക്കിയ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കല്യാശ്ശേരി (കണ്ണൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 22678,
    "questionText": "  പതറാതെ മുന്നോട്ട് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ.കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22679,
    "questionText": " നാഷണൽ ഹൊറാൾഡ് എന്ന പത്രം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 22680,
    "questionText": " ഡല്‍ഹിഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.കൃഷ്ണന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22681,
    "questionText": " 2015-ല്‍ പത്മപ്രഭാ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " എന്‍.എസ് മാധവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22682,
    "questionText": " വിശിഷ്ടതാപധാരിത ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22683,
    "questionText": " വിഴിഞ്ഞം തുറമുഖത്തിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " ഉമ്മിണിത്തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 22684,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമഗതാഗതത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി. ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 22685,
    "questionText": " ദേശിയ ചലച്ചിത്ര വികസന കോർപ്പറേഷൻ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 22686,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക (1981 ജൂൺ 5 ) "
  },
  {
    "questionNum": 22687,
    "questionText": " നമ്മുടെ ശരീരത്തിലെ ഉപകാരപ്രദമായ നിരവധി ബാകാടീരിയകള്‍ അധിവസിക്കുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " വന്‍ കുടലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22688,
    "questionText": " ആഴക്കടൽ മത്സ്യ ബന്ധനം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " മുരാരി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22689,
    "questionText": " മാറെല്ലിന് താഴെയായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അന്തഃസ്രാവീഗ്രന്ഥി ?\r\n",
    "answerText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22690,
    "questionText": " മെസപ്പൊട്ടേമിയൻ ജനതയുടെ അളവ് തൂക്ക സമ്പ്രദായം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മൈന "
  },
  {
    "questionNum": 22691,
    "questionText": " വൃക്കനാളികളിലെ ( നെഫ്രോണുകൾ) ജലത്തിന്‍റെ പുനരാഗിരണ തോത് നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ADH - ആന്റി ഡൈയൂററ്റിക് ഹോർമോൺ (വാസോപ്രസിൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 22692,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം (1991 ഏപ്രില്‍ 18) "
  },
  {
    "questionNum": 22693,
    "questionText": " പവ്നാറിൽ പരംധാമ ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 22694,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ സ്വതന്ത്രനായി ജനിക്കുന്നു പക്ഷെ എല്ലായിടത്തും അവൻ ചങ്ങലയിലാണ് ഇത് പറഞ്ഞതാര്? ",
    "answerText": " റൂസ്സോ "
  },
  {
    "questionNum": 22695,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവ സഭയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഇരവിപേരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22696,
    "questionText": " നിയമസഭയില്‍ അംഗമാകാത്തതും സഭയെ അഭിമുഖീകരിക്കാത്തതുമായ ഏക മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ.മുരളീധരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22697,
    "questionText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാറെല്ലിന് താഴെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22698,
    "questionText": " സോളാർ സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമൃതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 22699,
    "questionText": " തൈമോസിൻ ഹോർമോൺ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ?\r\n",
    "answerText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22700,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാതിരിക്കാൻ ബ്ലഡ് ബാങ്കിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " സോഡിയം സിട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22701,
    "questionText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " തൈമോസിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22702,
    "questionText": " യുവത്വ ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " തൈമോസിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22703,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക സമുദ്രാതിര്‍ത്തി പങ്കുവെയ്ക്കുന്ന രാഷ്ട്രങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ; മാലദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 22704,
    "questionText": " എന്‍.എസ്.എസിന്‍റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22705,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ മത്സ്യം? ",
    "answerText": " കരിമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22706,
    "questionText": " തൈമോസിൻ ഹോർമോൺ അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " യുവത്വ ഹോർമോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22707,
    "questionText": " പട്ടുനൂൽപ്പുഴു പുറപ്പെടുവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബോംബിക്കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22708,
    "questionText": " ഔദ്യോഗികമായി ഒരു മതത്തെയും പിന്തുണക്കാത്ത രാജ്യങ്ങൾ എങ്ങിനെ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " മതേതര രാജ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22709,
    "questionText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാളിന്‍റെ ഭരണത്തോടെ തിരുവിതാംകൂറില്‍ രാജഭരണം അവസാനിക്കുമെന്ന് പ്രവചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 22710,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (1951) "
  },
  {
    "questionNum": 22711,
    "questionText": " രോമങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ട്രൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 22712,
    "questionText": " പ്രമേഹരോഗികൾ പഞ്ചസാരയ്ക്ക് പകരം ഉപയോഗിക്കുന്ന മധുര പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " അസ്പാർട്ടേം "
  },
  {
    "questionNum": 22713,
    "questionText": " മുണ്ടിനീര് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 22714,
    "questionText": " പറശ്ശിനിക്കടവ് പാമ്പ് വളർത്തൽ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22715,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ കറുത്ത മണ്ണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ ചിറ്റൂര്‍ താലൂക്കില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22716,
    "questionText": " പല്ലുകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഒഡന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 22717,
    "questionText": " ശൈശവത്തിൽ വളരെ സജീവമായ ഗ്രന്ഥി പ്രായപൂർത്തിയെത്തുമ്പോൾ ചുരുങ്ങിപ്പോവും.ഏതാണ് ഗ്രന്ഥി ?\r\n",
    "answerText": " തൈമോസിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22718,
    "questionText": " മയിലിനെ ദേശീയ പക്ഷിയായി അംഗീകരിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 22719,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വന്യജിവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22720,
    "questionText": " ഹിന്ദു മതത്തിലെ കാൽവിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 22721,
    "questionText": " അനുശീലൻ സമിതി രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1902
  },
  {
    "questionNum": 22722,
    "questionText": " സോണാറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ശബ്ദത്തിന്റെ സവിശേഷത? ",
    "answerText": " എക്കോലൊക്കേഷൻ (Echolocation) "
  },
  {
    "questionNum": 22723,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയെത്തുമ്പോൾ തൈമോസിൻ ഗ്രന്ഥിക്ക് എന്ത് സംഭവിക്കും ?\r\n",
    "answerText": " ചുരുങ്ങിപ്പോവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22724,
    "questionText": " വൃക്കകളുടെ മുകളിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഗ്രന്ഥി ?\r\n",
    "answerText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22725,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റ് ഇൻഡീസ് എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 22726,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഗുരുത്വാകർഷണബലത്തിന്റെ എത്ര ഭാഗമാണ് ചന്ദ്രനുള്ളത്? ",
    "answerText": 44567
  },
  {
    "questionNum": 22727,
    "questionText": " മാതൃഭൂമി പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1923 മാര്‍ച്ച് 18 "
  },
  {
    "questionNum": 22728,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള യുദ്ധഭൂമി? ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ ഗ്ലേസ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 22729,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളിയെ അനുസ്മരിച്ച് പോസ്റ്റൽ വകുപ്പ് തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയത്? ",
    "answerText": " 2002 ആഗസ്റ്റ് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 22730,
    "questionText": " പുരുഷൻമാരിൽ സ്ത്രൈണത പ്രകടമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഗൈനക്കോ മാസ്റ്റിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22731,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമപ്രകാരം വിവരം തിരക്കുന്നതിനുള്ള അപേക്ഷാഫീസ് എത്ര? ",
    "answerText": " 10 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 22732,
    "questionText": " ഗോൾഡ്കോസ്റ്റ്ന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 22733,
    "questionText": " പുമ്പാറ്റുകൾ; താമരത്തോണി; കളിയച്ഛൻ; നിറപറ എന്നീ കൃതികളുടെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " പി. കുഞ്ഞിരാമൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 22734,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന മണ്ണിനം? ",
    "answerText": " എക്കൽ മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 22735,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വൃക്കകളുടെ മുകളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22736,
    "questionText": " കേരള തുളസീദാസന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ട കവി ആരാണ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 22737,
    "questionText": " സ്വയം ചലിക്കാൻ കഴിയാത്ത ജീവി? ",
    "answerText": " സ്പോഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 22738,
    "questionText": " മധ്യ കർണ്ണത്തിലെ അസ്ഥികൾ? ",
    "answerText": " മാലിയസ് ; ഇൻകസ് ; സ്റ്റേപിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22739,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യൻ ചരിത്രത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സർ. വില്യം ജോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22740,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാസംഘത്തിന്‍റെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " അഭിനവ കേരളം 1921 "
  },
  {
    "questionNum": 22741,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷ അവകാശ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 22742,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയുടെ പുറംഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോർട്ടക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22743,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയുടെ ഉൾഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " അഡ്രിനൽ മെഡുല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 22744,
    "questionText": " ഹാൻസൻസ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠരോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 22745,
    "questionText": " ആകാശവാണിയുടെ ആദ്യത്തെ എഫഅ. എം സര്‍വ്വീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1977 ജൂലൈ 23. "
  },
  {
    "questionNum": 22746,
    "questionText": " ഗോദാവരി നദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്ന്‍? ",
    "answerText": " നാസിക് കുന്നുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22747,
    "questionText": " താജ്മഹലിന്റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഉസ്താദ് ഈസ "
  },
  {
    "questionNum": 22748,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ തിരുവിതാംകൂറുകാർക്ക് എന്ന ലഘുലേഘ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22749,
    "questionText": " ജൈനസന്യാസിമoങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബസേദി "
  },
  {
    "questionNum": 22750,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രക്ഷുബ്ദ്ധമായ അന്തരീക്ഷത്തിലെ പ്രതിഭാസമാണ്? ",
    "answerText": " ടൊർണാഡോ കൊടുങ്കാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22751,
    "questionText": " ഏകദേശം 25000 കിമീ ഉയരത്തിൽ വരെ വ്യാപിച്ചിരിക്കുന്ന ഭൂമിയുടെ കാന്തികവലയത്തെ (magneto Sphere) കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് വാൻ അലൻ (1958) "
  },
  {
    "questionNum": 22752,
    "questionText": " കറൻസി നോട്ടുകൾ പുറത്തിറക്കാനുള്ള അധികാരം ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റിൽ നിക്ഷിപ്തമായ ആക്റ്റ്? ",
    "answerText": " 1861 ലെ പേപ്പർ കറൻസി ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 22753,
    "questionText": " ആകാശവാണിയുടെ ഭാഗമായി വിവിധ് ഭാരതി സംപ്രേഷണം തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1957 ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 22754,
    "questionText": " കോർട്ടക്സ്, മെഡുല്ല എന്നിവ ഏത് ഗ്രന്ഥിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22755,
    "questionText": " ലോക കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 22756,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22757,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനത്തിനു പറയുന്നപേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഡെന്‍ഡ്രോ‌ ക്രോണോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 22758,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയുടെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ് കോർട്ടക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പുറംഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22759,
    "questionText": " ടൊർണോഡോയുടെ തീവ്രത രേഖപ്പെടുത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്യൂജിതാ സ്‌കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22760,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയുടെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ് മെഡുല്ല എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉൾഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22761,
    "questionText": " ഗർഭശ്രീമാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22762,
    "questionText": " 2009ൽ ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ രൂപം കൊണ്ട ചുഴലിക്കാറ്റ്? ",
    "answerText": " അയ്‌ല "
  },
  {
    "questionNum": 22763,
    "questionText": " ശതവാഹന വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സാമുഖൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22764,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദ്ദം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മില്ലീ ബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22765,
    "questionText": " ഇക്വഡോറിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " അൻഡിയൻ കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22766,
    "questionText": " നൈലിന്‍റെ ദാനം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 22767,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സൈനിക സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " മാൻസബ്ദാരി "
  },
  {
    "questionNum": 22768,
    "questionText": " പോർബന്തറിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " സുദുമാപുരി "
  },
  {
    "questionNum": 22769,
    "questionText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീറിനെക്കുറിച്ച് ബഷീര്‍ ഏകാന്തവീഥിയിലെ അവധൂതന്‍ എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.കെ സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 22770,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഗവൺമെന്റ് നിരോധിച്ച ആദ്യ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1932 ലെ ന്യൂഡൽഹി സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 22771,
    "questionText": " എല്ലുകളിലും പല്ലുകളിലും ധാരാളമായി അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 22772,
    "questionText": " ചിന്നാര്‍ വന്യജീവി സങ്കേതത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പാമ്പാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22773,
    "questionText": " ഹേബിയസ് കോർപ്പസിന്‍റെ എന്നതിന്‍റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " ശരീരം ഹാജരാക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 22774,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ പരുത്തി ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 22775,
    "questionText": " കാക്കെ കാക്കേ കൂടെവിടെ എന്ന ഗാനം രചിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22776,
    "questionText": " ഡോൾഫിൻ പോയിന്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 22777,
    "questionText": " പഞ്ചപാണ്ഡവന്മാരുടെ പേരിലുള്ള ശിഷ്യഗണമുള്ള സാമൂഹ്യ പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22778,
    "questionText": " 2014 ഒക്ടോബർ 12ന് ആന്ധ്ര / ഒഡിഷ തീരങ്ങളിൽ വീശിയ ചുഴലിക്കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ഹുദ് ഹുദ് "
  },
  {
    "questionNum": 22779,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിൽ AFSPA നിയമത്തിനെതിരെ പത്ത് വർഷത്തിലേറെയായി സമരം നടത്തുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇറോം ഷർമിള "
  },
  {
    "questionNum": 22780,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 22781,
    "questionText": " വില്യം ലോഗന്‍റെ മലബാർ മാനുവലിൽ പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കോരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 22782,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേക്കേ അറ്റത്തുള്ള നദി? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 22783,
    "questionText": " ഫിറോസ് ഷാ കോട്ല പട്ടണം പണി കഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 22784,
    "questionText": " ആസിയാൻ (ASEAN) രൂപീകരിക്കുവാൻ തീരുമാനിച്ച സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് സമ്മേളനം- 1967 "
  },
  {
    "questionNum": 22785,
    "questionText": " മലേറിയ്ക്ക് കാരണമായ സുക്ഷമജീവി? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മോഡിയം വൈവാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22786,
    "questionText": " ‘ചിത്രലേഖ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22787,
    "questionText": " അഖിലാണ്ഡമണ്ഡലം അണിയിച്ചൊരുക്കി എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പന്തളം കെ.പി രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22788,
    "questionText": " പത്തൊന്‍പതാം നൂറ്റാണ്ടില്‍ ജനിച്ച ഒരേ ഒരു കേരള മുഖ്യ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " പട്ടംതാണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22789,
    "questionText": " കേരളത്തെക്കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന സംഘകാല കൃതി? ",
    "answerText": " പതിറ്റു പ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 22790,
    "questionText": " സുംഗ വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " പുഷ്യ മിത്ര സുംഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22791,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 22792,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്ന് ഗോവയെ വിമോചിപ്പിച്ച സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ വിജയ് (1961) "
  },
  {
    "questionNum": 22793,
    "questionText": " ഹിജ്റാ വർഷത്തിലെ ആദ്യമാസം? ",
    "answerText": " മുഹറം "
  },
  {
    "questionNum": 22794,
    "questionText": " ഇന്ദ്രൻ കർണ്ണന് നൽകിയ ആയുധം? ",
    "answerText": " ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 22795,
    "questionText": " ഡോൾഫിൻ പൊയിന്‍റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 22796,
    "questionText": " കേരളാ സാംസ്കാരിക വകുപ്പിന്‍റെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " സംസ്കാര കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 22797,
    "questionText": " പാദങ്ങളുടെ മുകളിൽ മുട്ടകൾ സൂക്ഷിക്കുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22798,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയിലെ കോർട്ടക്സ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോണുകൾ ?\r\n",
    "answerText": " കോർട്ടിസോൾ, അൽഡോസ്റ്റിറോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22799,
    "questionText": " കോർട്ടിസോൾ ഹോർമോൺ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ?\r\n",
    "answerText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22800,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 22801,
    "questionText": " മികച്ച കർഷകത്തൊഴിലാളിക്ക് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " ശ്രമ ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 22802,
    "questionText": "  ലോകത്തിന്‍റെ ഫാഷൻ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാരീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 22803,
    "questionText": " അൽഡോസ്റ്റിറോൺ ഹോർമോൺ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ?\r\n",
    "answerText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22804,
    "questionText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥിയുടെ ഏത് ഭാഗമാണ് കോർട്ടിസോൾ, അൽഡോസ്റ്റിറോൺ എന്നീ ഹോർമോണുകൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോർട്ടക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22805,
    "questionText": " ഏറ്റവും കട്ടി കൂടിയതൊലിയുള്ള കരയിലെ സസ്തനം? ",
    "answerText": " കാണ്ടാമൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 22806,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തെക്കേയറ്റത്തുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 22807,
    "questionText": " 1956 ൽ മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്ത് ഗവർണ്ണായ മലയാളി? ",
    "answerText": " എ ജെ ജോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22808,
    "questionText": " മൂഷകവoശകാവ്യത്തിന്‍റെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " അതുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22809,
    "questionText": " കാഴ്ചയെക്കുറിച്ചുള്ള ബോധം ഉണ്ടാക്കുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം:\r\n",
    "answerText": " സെറിബ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22810,
    "questionText": " ഐസ് ഫാക്ടറിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 22811,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അന്തഃസ്രാവിഗ്രന്ഥി:\r\n",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22812,
    "questionText": " ലോകഹീമോഫീലിയ ദിനം\r\n",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 17\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22813,
    "questionText": " കൊട്ടാരത്തിൽ തമാശയും ചിരിയും നിരോധിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22814,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അന്തരീക്ഷത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഉള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22815,
    "questionText": " പക്ഷി ഭൂഖണ്ഡം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 22816,
    "questionText": " ബ്രിട്ടിഷുകാരും ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലെ ബൂവർ വംശജരും (ഡച്ച്) തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ബൂവർ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 22817,
    "questionText": " ‘യവനിക’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 22818,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരുമായി ഉടമ്പടിവച്ച വേണാട് രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 22819,
    "questionText": " സിനബാർ എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 22820,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ആദ്യമായി അമ്മത്തൊട്ടില്‍ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 22821,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ പതനത്തിന് കാരണമായ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " തളിക്കോട്ട യുദ്ധം (1565) "
  },
  {
    "questionNum": 22822,
    "questionText": " ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് ശരീരത്തിന്റെ ഏതു ഭാഗത്തെ ബാധിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കരൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22823,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ നിരാഹാര സമരം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് മിൽ സമരം (1918) "
  },
  {
    "questionNum": 22824,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ വിശിഷ്ടാംഗത്വം ലഭിച്ച മലയാളി അല്ലാത്ത ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " റൊണാൾഡ് ഇ. ആഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 22825,
    "questionText": " ഡൽഹിയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മേയർ? ",
    "answerText": " അരുണാ ആസഫ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 22826,
    "questionText": " വേപ്പ് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " അസഡിറാക്ട ഇൻഡിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 22827,
    "questionText": " ISl യുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " BlS - Bureau of Indian standards"
  },
  {
    "questionNum": 22828,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നവി മുംബയിലെ ബേലാപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22829,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ രക്തത്തിന്റെ നിർമാണത്തിനാവശ്യമായ ജീവകം ?\r\n",
    "answerText": " ഹോളിക്കാസിഡ് (Vitamin B9)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22830,
    "questionText": " നാഗാലാൻഡിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 22831,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്ന് നക്ഷത്രങ്ങളിലേയ്ക്കുള്ള ദൂരം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " പ്രകാശവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 22832,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി മെഡിക്കൽ ബിരുദധാരികൾക്ക് ഗ്രാമീണ സേവനം നിർബന്ധമാക്കിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 22833,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളുടെ ഹൃദയത്തിന് എത്ര അറകളുണ്ട്? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 22834,
    "questionText": " ‘ഒറോത’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാക്കനാടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22835,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ ഹോളിക്കാസിഡ് (Vitamin B9) ജീവകത്തിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ശരീരത്തിലെ രക്തത്തിന്റെ നിർമാണത്തിനാവശ്യമായ ജീവകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22836,
    "questionText": " HIV ആക്രമിക്കുന്ന ശരീരകോശം:\r\n",
    "answerText": " ലിംഫോസൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22837,
    "questionText": " ഡോ.കെ.എൻ രാജ് പ്രസിദ്ധനായത് ഏത് വിഷയത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇക്കണോമിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22838,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ അഭാവമാണ് പെല്ലഗ്രയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ B3 "
  },
  {
    "questionNum": 22839,
    "questionText": " ക്ളോണിങ്ങിലൂടെ പിറന്ന ആദ്യ എരുമ? ",
    "answerText": " സംരൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 22840,
    "questionText": " ' ഷൈലോക്ക് ' എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ട്ടാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 22841,
    "questionText": " HSBC ബാങ്കിന്‍റെ സ്ഥാപകനായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തോമസ് സുന്തർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22842,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " വെള്ളായണിക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22843,
    "questionText": " കൊട്ടാരങ്ങളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 22844,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഭാരതി ഉദയഭാനു "
  },
  {
    "questionNum": 22845,
    "questionText": " എൽ.പി.ജി യുടെ ചോർച്ച കണ്ടെത്തുന്നതിന് മണത്തിനായി ചേർക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " മെർക്കാപ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22846,
    "questionText": " വടക്കു-കിഴക്കൻ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നഗരം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 22847,
    "questionText": " അമിനോആസിഡുകൾ ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന പോഷകഘടകം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രോട്ടീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22848,
    "questionText": " ജീവകം Aയുടെ അഭാവം മൂലമുണ്ടാകുന്ന നേത്രരോഗം?\r\n",
    "answerText": " നിശാന്ധത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22849,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്കാ രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22850,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വേലിയേറ്റം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഉൾക്കടൽ? ",
    "answerText": " ഫണ്ടി ഉൾക്കടൽ (കാനഡ) "
  },
  {
    "questionNum": 22851,
    "questionText": " ആന്റിജൻ ഇല്ലാത്ത രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " O ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 22852,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പുരാതന നിവാസികള്‍ ഏത് വര്‍ഗ്ഗത്തില്‍പെട്ടവരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " നെഗ്രിറ്റോ വര്‍ഗ്ഗം "
  },
  {
    "questionNum": 22853,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ശക്തമായ കൊടുങ്കാറ്റ് വീശുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 22854,
    "questionText": " ഫാം ഇൻഫർമേഷൻ ബ്യൂറോ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കവടിയാർ തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 22855,
    "questionText": " ഏതു ജീവകത്തിന്റെ കുറവ് മൂലമാണ് നിശാന്ധത ഉണ്ടാകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ജീവകം A\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22856,
    "questionText": " സി.വി രാമൻ “രാമൻ ഇഫക്റ്റ്” കണ്ടെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1928 ഫെബ്രുവരി 28 "
  },
  {
    "questionNum": 22857,
    "questionText": " ചാൾസ് ബാബേജ് രചിച്ച ഗ്രന്ഥങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " പാസേജ് ഫ്രം ദി ലൈഫ് ഓഫ് എ ഫിലോസഫർ; ഓൺ ദി എക്കോണമി ഓഫ് മെഷിനറി ; മാനുഫാക്ചറേഴ്സ്; ടേബിൾ ഓഫ് ലോഗരിതംസ് ഓഫ് ദി നാച്വറൽ നമ്പേഴ്സ് ഫ്രം 1 ടു 100;000 "
  },
  {
    "questionNum": 22858,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മലയാള മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 22859,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ ആവസ് യോജന (IAY)യുടെ സോഫ്റ്റ് വെയറിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " ആവാസ് സോഫ്റ്റ് (AWAAS SOFT) "
  },
  {
    "questionNum": 22860,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കയര്‍ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " വയലാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22861,
    "questionText": " തിലക് ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " എള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 22862,
    "questionText": " അങ്കോളയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 22863,
    "questionText": " മോൾദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 22864,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ നട്ടെല്ലിലെ കശേരുക്കളുടെ എണ്ണം?\r\n",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 22865,
    "questionText": " CSO യുടെ ഔദ്യോഗിക ബുള്ളറ്റിനായി ധവളപത്രം ആദ്യം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1956 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22866,
    "questionText": " ബില്ലുകൾ; ഫീസുകൾ തുടങ്ങിയവ എളുപ്പത്തിൽ അടയ്ക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഇ-പേയ്‌മെന്റ് സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ഫ്രണ്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22867,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ സമാധി സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശിവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 22868,
    "questionText": " സൈക്കിൾ നിർമ്മാണത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ ഹരിയാനയിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സോണി പേട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 22869,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പരിക്രമണകാലം? ",
    "answerText": " 365 ദിവസം 5 മണിക്കൂർ 48 മിനുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 22870,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് ജനസാന്ദ്രതയുള്ള കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആന്തമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപ്‌ ( 46/ ച. കി.മീ ) "
  },
  {
    "questionNum": 22871,
    "questionText": " സരസകവി മൂലൂർ പത്മനാഭപ്പണിക്കരുടെ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇലവുംതിട്ട (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 22872,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പ്രദർശിപ്പിച്ച ഇന്ത്യൻ സിനിമ? ",
    "answerText": " ദിൽവാലേ ദുൽഹനിയാ ലേ ജായേംഗേ - ( 20 വർഷം തുടർച്ചയായി മുംബൈ മറാത്താ മന്ദിർ തീയേറ്ററിൽ പ്രദർശിപ്പിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 22873,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ശരാശരി വാർഷിക വർഷപാതം? ",
    "answerText": " 300 സെ.മീ (ഇടവപ്പാതി: 200 സെ.മീ & തുലാവർഷം: 50 സെ.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 22874,
    "questionText": " റിഫ്ളക്സ് പ്രവർത്തനങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സുഷുമ്ന ( Spinal cord ) "
  },
  {
    "questionNum": 22875,
    "questionText": " ആദ്യ റെയിൽവേ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 22876,
    "questionText": " ശകരം രാജാവായ രുദ്രധാമനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ശാസനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജുനഗഢ് ശാസനം & ഗിർനാർ ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 22877,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച കുരങ്ങ്? ",
    "answerText": " ടെട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 22878,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗതയിൽ ഓടുന്ന ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ഗതിമാൻ എക്സ്‌പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22879,
    "questionText": " ഭാരം കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 22880,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ഥി ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കരൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22881,
    "questionText": " 1790ൽ ആദ്യമായി സെൻസസ് നടത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ. "
  },
  {
    "questionNum": 22882,
    "questionText": " ആൾക്കൂട്ടത്തിന്‍റെ തലവൻ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " കെകാമരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 22883,
    "questionText": " സിങ്ക്ബ്ലെൻഡ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 22884,
    "questionText": " അമേരിക്ക രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിലേയ്ക്ക് കടന്നുവരാനുണ്ടായ കാരണം? ",
    "answerText": " ജപ്പാന്‍റെ പേൾ ഹാർബർ ആക്രമണം ( ദിവസം :1941 ഡിസംബർ 7 ) "
  },
  {
    "questionNum": 22885,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ എത്ര മസിലുകളുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 639
  },
  {
    "questionNum": 22886,
    "questionText": " ഹാർമോണിയം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ദേബെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22887,
    "questionText": " 2015-ലെ വയലാര്‍ ആവാര്‍ഡ് ജോതാവ്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22888,
    "questionText": " സത്യാർഥപ്രകാശം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 22889,
    "questionText": " സസ്യ രോഗങ്ങളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഫൈറ്റോപതോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 22890,
    "questionText": " തോറിയം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബെർസെലിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22891,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍ ആദ്യു ഉപയോഗിച്ച ലോഹം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചെമ്പ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 22892,
    "questionText": " ഒരു വിഷയത്തിൽ നോബൽ സമ്മാനം പരമാവധി എത്ര പേർക്ക് പങ്കിടാം? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 22893,
    "questionText": " ത്രിതല പഞ്ചായത്തീരാജ് സംവിധാനം ശുപാർശ ചെയ്ത കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " ബൽവന്ത് റായി മേത്ത കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 22894,
    "questionText": " ‘ഉരു’ എന്ന മരകപ്പലുകള്‍ നിര്‍മ്മിക്കുന്നതിന് പ്രസിദ്ധമായ കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബേപ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22895,
    "questionText": " ബാൾക്കാൻ പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 22896,
    "questionText": " രക്തപ്ലാസ്മയുടെ 92 ശതമാനവും എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22897,
    "questionText": " സിലിക്കൺ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബെർസെലിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22898,
    "questionText": " എറണാകുളത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാക്കനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 22899,
    "questionText": " സെൻട്രൽ വിജിലൻസ് കമ്മീഷന്‍റെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " സന്താനം കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 22900,
    "questionText": " പ്ലാസ്മയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് ജലമുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 0.92
  },
  {
    "questionNum": 22901,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ വെടിവെച്ചുകൊല്ലാൻ നാഥുറാം വിനായക് ഗോഡ്സെ ഉപയോഗിച്ച തോക്ക്? ",
    "answerText": " ഇറ്റാലിയൻ നിർമ്മിത ബെറിറ്റാ പിസ്റ്റൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22902,
    "questionText": " പ്ളേയിംഗ് ഇറ്റ് മൈ വേ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 22903,
    "questionText": " ബിഎംഡബ്ളിയുകാർ നിർമ്മിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 22904,
    "questionText": " ഇടമലയാർ അണക്കെട്ട് അഴിമതി സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " കെ.സുകുമാരൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22905,
    "questionText": " ഇൻഫർമേഷൻ ടെക്നോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ക്ലോഡ് ഷാനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22906,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഡങ്കിപ്പനി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 22907,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജവംശത്തിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " തൃപ്പാപ്പൂർ സ്വരൂപം "
  },
  {
    "questionNum": 22908,
    "questionText": " പത്രങ്ങള്‍ പ്രസിദ്ധീകരിക്കാത്ത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചല്‍പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 22909,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇന്ത്യാക്കാർക്ക് എന്ന മുദ്രാവാക്യം ആദ്യമായി ഉയർത്തിയതാര്? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 22910,
    "questionText": " തുഞ്ചൻപറമ്പ് ഏതു ജില്ല യിലാണ്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 22911,
    "questionText": " ഭാനുപ്രതാപ് സിംഗ്കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാർഷിക പദ്ധതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22912,
    "questionText": " സാറാസ് മെയില്‍ ആന്‍ഡ്കോ. സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് ഡാറ "
  },
  {
    "questionNum": 22913,
    "questionText": " പ്ലാസ്മയിൽ എത്ര തരം ഹോർമോണുകളാണ് ഉള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 22914,
    "questionText": " ദന്താനതെ എത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രഥാന നൃത്തരൂപമണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 22915,
    "questionText": " കേരള തുളസീദാസൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപെടുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 22916,
    "questionText": " പ്ലാസ്മയിലെ മൂന്നു തരം ഹോർമോണുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അൽബുമിൻ, ഗ്ലോബുലിൻ, ഫൈബ്രിനോജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22917,
    "questionText": " ബെന്യാമിന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ബെന്നി ഡാനിയേല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 22918,
    "questionText": " പ്ലാസ്മയിലെ ആൽബുമിൻ ഹോർമോണിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " രക്തസമ്മർദം ക്രമീകരിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22919,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദം ക്രമീകരിക്കുന്ന പ്ലാസ്മയിലെ ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " ആൽബുമിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22920,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ സ്ഥാപകാംഗങ്ങൾ എത്രയാണ്? ",
    "answerText": 51
  },
  {
    "questionNum": 22921,
    "questionText": " രണ്ടാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം നടന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1748 - 54"
  },
  {
    "questionNum": 22922,
    "questionText": " സഹോദരന്‍ കെ. അയ്യപ്പന്‍ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.കെ.സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 22923,
    "questionText": " നല്ലളം താപവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 22924,
    "questionText": " പട്ടികജാതിക്കാർ കുറവുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 22925,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് ഗേറ്റ് വേ ഒഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 22926,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി ട്രെയിൻ ഓടിത്തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1861 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 22927,
    "questionText": " മാധവിക്കുട്ടിയുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " പുന്നയൂർക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 22928,
    "questionText": " അതിരാണിപ്പാടം പശ്ചാത്തലമായ എസ്.കെ പൊറ്റക്കാടിന്‍റെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഒരു ദേശത്തിന്‍റെ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 22929,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂർ (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 22930,
    "questionText": " കല്യാണസൌഗന്ധികം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചന്നമ്പ്യാര് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 22931,
    "questionText": " നീൽ ആംസ്ട്രോങ്ങ് എന്താണ് ചന്ദ്രനിൽ നിക്ഷേപിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " 158 രാഷ്ട്രത്തലവൻമാരുടെ സന്ദേശങ്ങൾ അടങ്ങിയ ലോഹ ഫലകം "
  },
  {
    "questionNum": 22932,
    "questionText": " ജഹാംഗീര്‍ ഏതു സിക്കു ഗുരുവിനെയാണ് വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " അര്‍ജ്ജുന്‍ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 22933,
    "questionText": " സിഖ് മത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗുരുനാനാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 22934,
    "questionText": " പ്ലാസ്മയിലെ ഗ്ലോബുലിൻ ഹോർമോണിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " രോഗപ്രതിരോധനത്തിനു സഹായകമായ ആന്റിബോഡികൾ നിർമിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22935,
    "questionText": " സമുദ്ര വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 22936,
    "questionText": " രോഗപ്രതിരോധനത്തിനു സഹായകമായ ആന്റിബോഡികൾ നിർമിക്കുന്ന പ്ലാസ്മയിലെ ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്ലോബുലിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22937,
    "questionText": " പ്ലാസ്മയിലെ ഫൈബ്രിനോജൻ ഹോർമോണിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22938,
    "questionText": " 'ആമസോൺ നദി പതിക്കുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 22939,
    "questionText": " വിൻസന്‍റ് വാൻഗോഗ്; റം ബ്രാൻഡ് എന്നീ വിഖ്യാത ചിത്രകാരൻമാരുടെ ജന്മ രാജ്യം? ",
    "answerText": " നെതർലാന്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22940,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്ലാസ്മയിലെ ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " ഫൈബ്രിനോജൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22941,
    "questionText": " റോമൻ സൗന്ദര്യദേവതയായ വീനസിന്റെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22942,
    "questionText": " തണ്ണീർത്തടങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനായി റംസാർ കൺവെൻഷൻ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 1971 ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 22943,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോ നെഗറ്റിവിറ്റി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഫ്ളൂറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22944,
    "questionText": " നീണ്ടകര ഫിഷറീസ് കമ്മ്യൂണിറ്റി പ്രോജക്ടുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " നോര്‍വെ "
  },
  {
    "questionNum": 22945,
    "questionText": " തണ്ണീർത്തട സംരക്ഷണ നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1975 ഡിസംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 22946,
    "questionText": " ഓസ്ക്കാർ നോമിനേഷൻ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ചിത്രമായ മദർ ഇന്ത്യയിലെ നായിക? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 22947,
    "questionText": " ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സുശീല നയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22948,
    "questionText": " SEBl യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 22949,
    "questionText": " സംസ്കൃതത്തിലും വേദോപനിഷത്തലും ചട്ടമ്പിസ്വാമി കളുടെ ഗുരു? ",
    "answerText": " സുബ്ബജടാപാഠികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22950,
    "questionText": " ഉറങ്ങുമ്പോൾ ഒരാളുടെ രക്തസമ്മർദ്ദം? ",
    "answerText": " കുറയുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 22951,
    "questionText": " ലോകസഭാംഗമാവാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായമെത്ര? ",
    "answerText": " 25 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 22952,
    "questionText": " റംസാർ ഏതു തടാകക്കരയിൽ? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 22953,
    "questionText": " എല്ലോറയിലെ കൈലാസനാഥ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ l "
  },
  {
    "questionNum": 22954,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ഷിപ്പിയാർഡിന്‍റെ നിർമ്മാണ പ്രവർത്തനങ്ങൾ പൂർത്തിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 22955,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ കൃഷ്ണപിള്ള എഴുതിയ ഏക നോവൽ ? ",
    "answerText": " കളിത്തോഴി "
  },
  {
    "questionNum": 22956,
    "questionText": " കൊട്ടാരനഗരം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 22957,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ ഭീമന്‍റെ വിചാരങ്ങൾ അവതരിപ്പിക്കുന്ന എം.ടി യുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " രണ്ടാമൂഴം "
  },
  {
    "questionNum": 22958,
    "questionText": " കെറൻസ്കി ഗവൺമെന്റിന് അധികാരം നഷ്ടപ്പെട്ട വിപ്ലവം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ വിപ്ലവം (ബോൾഷെവിക് വിപ്ലവം )- (1917 നവംബർ 7 ) "
  },
  {
    "questionNum": 22959,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്ത് വ്യാപകമായുള്ള മതവിശ്വാസമാ ണ് കാവോഡായിസം? ",
    "answerText": " വിയറ്റ്നാം "
  },
  {
    "questionNum": 22960,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തെങ്ങു ഗവേഷണകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കൃഷ്‌ണപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 22961,
    "questionText": " നാറ്റോ (NATO) സുവർണ്ണ ജൂബിലി ആഘോഷിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 22962,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വാര്‍ത്താ വിനിമയ ഉപഗ്രഹം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22963,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹസമയത്ത് സവർണജാഥ സംഘടിപ്പിക്കാൻ ഉപദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 22964,
    "questionText": " ‘ജനറൽ തിയറി ഓഫ് എംപ്ലോയ്മെന്‍റ്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ മെയിനാർഡ് കെയിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22965,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാവോത് സെ "
  },
  {
    "questionNum": 22966,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റംസാർ സൈറ്റുകളുള്ളത്? ",
    "answerText": " യു.കെ "
  },
  {
    "questionNum": 22967,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂര്‍ണ്ണ ആരോഗ്യ സാക്ഷരത ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മുല്ലക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 22968,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദികൾ? ",
    "answerText": " കബനി; ഭവാനി; പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 22969,
    "questionText": "  പ്രീസണർ 5990  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ആർ ബാല ക്രൂഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 22970,
    "questionText": " കൊമ്പുമായി ജനിക്കുന്ന ഏക മ്രുഗം? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 22971,
    "questionText": " ‘അമർ സിങ്’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 22972,
    "questionText": " പേശീ പ്രവർത്തനങ്ങ ഇ ഏകോപിപ്പിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 22973,
    "questionText": " DNA യിലെ പ്രവർത്തന ഘടകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജീനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 22974,
    "questionText": " എത്ര തരം രക്തകോശങ്ങളാണ് മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഉള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22975,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാര്‍ടി രൂപീകൃതമായ വര്ഷം? ",
    "answerText": 1923
  },
  {
    "questionNum": 22976,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഗവൺമെന്റ് ആനി ബസന്റിനെ തടവിലാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 22977,
    "questionText": " യക്ഷഗാനം ഏത് ജില്ലയിൽ കാണപ്പെടുന്ന കലാരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22978,
    "questionText": " സാർസ് (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " സാർസ് കൊറോണ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22979,
    "questionText": " സൈനിക സഹായ വ്യവസ്ഥയിൽ ഒപ്പുവച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നാട്ടുരാജ്യം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 22980,
    "questionText": " ഷാജഹന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ഇറ്റാലിയൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " മസൂക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 22981,
    "questionText": " Polo യിൽ എത്ര കളിക്കാർ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 22982,
    "questionText": " ഗംഗോത്രി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22983,
    "questionText": " ചിറ്റൂരിലെ കീർത്തി സ്തംഭം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " റാണാ സംഗ്രാ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 22984,
    "questionText": " നടികർ തിലകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശിവാജി ഗണേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 22985,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 22986,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ മൂന്നിനം രക്തകോശങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അരുണ രക്താണുക്കൾ (Erythrocytes), ശ്വേതരക്താണുക്കൾ (Lencocytes), പ്ലേറ്റ്ലറ്റുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22987,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെസ്റ്റ് ട്യൂബ് ശിശു? ",
    "answerText": " ദുർഗ "
  },
  {
    "questionNum": 22988,
    "questionText": " മഹാഭാരതം പേർഷ്യൻ ഭാഷയിലേയ്ക്ക് തർജ്ജമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " അബുൾ ഫയ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 22989,
    "questionText": " മൗറീഷ്യസിൽ കാണപ്പെട്ടിരുന്ന വംശനാശം സംഭവിച്ച പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഡോഡോ പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 22990,
    "questionText": " റംസാർ പട്ടികയിൽ ഇടം പിടിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചിൽക്കാ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 22991,
    "questionText": " ശതവാഹനൻമാരുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഹർഷപൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 22992,
    "questionText": " അടയ്ക്ക ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22993,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയുടെ തീരപ്രദേശത്ത് കാണപ്പെടുന്ന ധാതു വിഭവങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ഇല്‍മനൈറ്റ്; മോണോസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 22994,
    "questionText": " ലിബറാന്‍ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ബാബറി മസ്‌ജിദ്‌ തകര്‍ത്ത സംഭവം (1992) "
  },
  {
    "questionNum": 22995,
    "questionText": " അക്ഷരങ്ങളും വാക്കുകളും തിരിച്ചറിയാൻ മസ്തിഷ്ക്കത്തിന് കഴിയാതെ വരുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഡൈസ്ലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 22996,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ ആകൃതി ?\r\n",
    "answerText": " ഡിസ്ക് ആകൃതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 22997,
    "questionText": " സ്വച്ഛ ഭാരത് അഭിയാന്‍ പദ്ധതിയുമായി സഹകരിക്കുന്ന വിദേശരാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫിന്‍ലാന്‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22998,
    "questionText": " റംസാർ പട്ടികയിൽ കേരളത്തിൽ അടുത്തതായി ഇടം പിടിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കവ്വായി കായൽ, പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 22999,
    "questionText": " ഡിസ്ക് ആകൃതിയിലുള്ള രക്തകോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " അരുണരക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23000,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 23 "
  }
]